Super Junior 團霸Goodbye for now相愛相殺討論區(4)

藍家指定倒數器
赫宰：2017.07.12 D-50
東海：2017.07.14 D-52
始源：2017.08.18 D-87
厲旭：2018.07.10 D-413
圭賢：2019.05.24

已退伍成員： 利特、希澈、藝聲、強仁、神童、晟敏

目前忙內：迷你敏

等圭回來 再也不分離 一起走花路

最近大事件
1. 圭賢：新西遊記4 2017.06
2. 赫海退伍 2017.07.12 & 07.14
3. 始源退伍 2017.08.18
4. 神童搞作
5. 大隊回歸 十月尾/年尾/下年頭

留名先

留定名先

留名

留言 終於到第4個

留名
繼續推

post 3 已爆

留個靚名

170522 Naver新聞 #神童
[神童-UV將出擊SM STATION]
原文：

22日,據歌謠界相關人員表示:"Super Junior成員神童將與UV合作發行新曲,該曲將在6月通過SM STATION公開".UV成員劉世允-Muzie以獨特的音樂風格廣受粉絲歡迎

CR.韓國me2day

-----
天才申導演來啦~

終於收工

叻叻

大家
Viutv 更新左radio star大雲哥同呀圭入伍前最後嘅o個集
韓語文盲嘅可以去睇啦
大雲哥嘅存在感好低

睇左啦 唔多積極參與🤷🏻‍♀️
同埋個題目係二線藝人

170526 韓網新聞

@韓國me2day【Chosun】
<Radio Star>：'未確定圭賢之後的繼任MC'
26日，MBCRadio Star節目組方面表示："曺圭賢入伍後有很多人問我們繼任MC的人選，所以現在通過官方聲明為大家解疑。目前，我們未確定繼任MC的人選，經節目組工作人員們商議後，決定在一段時間內採用Special MC體制，之後再決定繼任MC人選，希望大家繼續關心與支持Special MC"。
.
@鳳凰天使TSKS韓劇社
今日MBC綜藝節目《黃金漁場-Radio Star》方稱：“曺圭賢入伍後接任MC的位置還未確定，經商議後決定暫時採用特邀MC的形式來決定接任MC，特邀MC主要是和《Radio Star》有過深厚淵源的藝人，為了給觀眾展現全新的面目已計畫邀請多樣化的人選，最終在和元老MC金國振、尹鐘信和金九拉商議後做出選擇。”

~昀~
私心希望mc 位置會有sj 份

大雲要同sj 一齊先會癲少少

今集radio star 大雲都有推薦神童
金九拉都好似幾想佢做🤔

新人留名

神童做嘅話都幾好啊
呢個位其實都唔易做

所以係人體探險隊入嘅大雲哥好有笑點
我覺得係放唔開姐
係依集radio star入面主持要大雲表演演技
大雲哥都係咁叫呀圭做佢對手
點知條八公淨係掛住食花生
其實suju唔係綜藝咖嘅係熟人面前都好搞笑
始源又係一個例子 in馬始源 we trust

私心想radio star 個位比番suju
但係希大同童童都做過 再做就冇咩意外
正洙做唔停唔做都得 大雲冇興趣同唔適合
敏唔適合 強仁其實係最適合嘅但係仲雪緊
其他仲服緊兵役 應該真心冇咩機
一下先加一個唔係偶像嘅主持
等圭番去？ (其實我想睇小旭敏做 )

其實個位最岩係旭 但入左伍
金九拉好鐘意佢

我依家先發現紅字打多左個敏字自膠
論Sm家忙內嘅腹黑

睇完微博唔敢睇呢集

好可愛

無野出

期待新西遊記4~

肯定係大雲like番自己ig

13號首播

強爸更新左ig!!!!!!!!!!

好久不見既春香

不如special足兩年啊

試水溫係唔係

首先出黎睇球場比人影到 ，之後官方ig follow佢，再之後更新ig

年尾回歸會見到強仁？

佢又del張相

到我知道再去睇已經無左 ……

有人話不如搵個28歲嘅去頂，兩年後要入伍，圭賢就番嚟啦😂

好喎！！！！

見面了

170527 希澈IG更新&藝聲希澈回覆
戴著墨鏡正在拍自拍呢旁邊的金's（金希澈工作人員）們在那說“偶吧我們一直覺得你真是不會拍自拍..”
這張也是拍了得有20張才得到大家通過的😎😎
#Katelorraine #katelorraine

👇藝聲評論👇
沒有啊 拍的很好啊哥^^

👇希澈回覆👇
藝sex說好的話 那哥們肯定就是好的嘿😏😏

Cr 淺光ShallowBlue

170527利特微博推特IG更新&希澈利特回覆
..#慈善高爾夫#旅行速寫#南俊峰前輩#宋峰株前輩#金趙韓大哥#SuJu#利特#nikegolf#多謝教給我這麼多!!^^..

👇希澈評論👇
呀什麼鬼 你跟高爾夫不搭...kkk你想想要是我說我打高爾夫的話😐😐

👇利特回覆👇
嘿嘿 我現在可以說我稍稍會打一點高爾夫了 kkkk

Cr 淺光ShallowBlue

@ELF_TFCrystal
#SuperJunior ［韓網新聞節錄］
雖然有很多男子組合，但是全員服兵役的情況並不常見。或者有來自海外的成員、或者有以學歷或疾病等原因免疫的成員。但是SJ不管在活動或者履行義務，都成了後輩們很好的範例。雖然是帶領起世巡的K-Pop Star，但是全員都有在履行義務。約2年的空白期也能在演藝界穩住。

千千
帝王就係帝王

170526 神童的藝感者們
SD：從107kg到97kg，差不多用了兩個月的時間。剛開始每天吃三頓，到后來就不吃晚飯。這樣下去到了最后就減不下去體重了。所以最后的方法呢就變成了只吃拌飯裡的蔬菜。
主持人：如果不吃飯的就會變的脾氣不好，然后會很敏感之類的吧。
SD：對啊 所以也經常和成員們發生爭吵。這件事情一次都沒有說過呢 在我看來也覺得自己當時做的太過分了。所以大家都特別小心翼翼的對我。因為他們也希望我減肥成功。我們也經常會提起那些事情。雖然哥哥也是角色，但是專輯出來的時候去做一下調節吧。
所以每次出專輯的時候我都會試著做一點點的調節。一直這樣堅持下來到最后好像都有了免疫力，所以現在不好減下去了。

cr:58fabiola58|時光_寶藍世界

[
迷哥

目擊大雲喺台下勁開心咁映始源

估唔到係咁既形式見面😂😂

可以白色嘅都白咗

態度決定高度

好兄弟

呈上廢圖一張 今日手機映

葡萄

Smtown 8月14 in Hong kong

唔好發夢啦 5000人選1個

大雲話elf知佢減肥唔食野，如果見到佢食野會好開心
你知就好啦

其實佢地跟本唔洗減囉
不過大雲哥身體應該唔太好
惡魔的聚餐有講佢太晚食野第二朝會腫

20170527 cho.lee137 IG更新
噗……毫無違和感……久違的CP照！

賢敏

初心呀

初心cp

未load到圖前 我以為係個show

其實我一開始都以為係

依家唔會開smtown啦
一黎人太多每隊分得一兩首
sm:要勞師動眾酒店食宿都蝕啦
二黎sm家好幾個團都能夠自己開團concert
圭同太妍係香港都開到solo live添
sm:分都幾次賺多幾筆唔好
不過真係好掛住當年紅藍18隻嘅時候
Radio star 大雲哥講到赫宰時候張相有俊秀
今日係b站重睇神話放送男神經篇時有人寫好似當年人體探險隊神起篇嘅時候真係好滾動

大雲好開心

突發!!

有片啦～～～
巧可愛

真的嗎
唔好咁快黎 未有錢呀

賣腎啦又要

!!!!!!! when!!!

最好7月中啦 俾我儲下錢
依家荷包乾硬化

柳熙烈的寫生簿

啱啊

我都係咁諗

真係好可愛

留個名

推下先

Heebum 生日快樂

啊！
生日快樂

呢兩日好靜

170529 厲旭5月來信
給親愛的E.L.F
五月了呢~^^時間真的好像一下就過去了~怎麼樣?天氣也漸漸變熱了…但是曾坪的天今天也非常的晴朗呢^然而還是因為會有微塵 所以一直帶著口罩(口罩一定!會帶)ELF們也一定要戴口罩哦~生病了可不行!
進了部隊以後 每天都有給麻麻打電話呢~(孝子厲旭模式kk)但是因為這個星期公演太多了 大概隔了兩三天才打一次電話…SUJU活動的時候一個星期才打一次還要想一下要不要打.變成軍人以後 好像更能感受到家人的珍貴~^^感覺一定要打電話心裡才踏實或者說會在意他們會不會擔心呢 就這樣變得每天每天都要打電話打卡了呢~其實…大概也就一分鐘吧?k‘飯呢(吃了嗎)?身體呢(還好嗎)?在幹嘛?爸爸呢?kkk’雖然沒什麼特別的都是些日常瑣碎的話…就算重複一樣的內容…連會回答什麼其實都知道…但也還是每天都會打^^我們ELF們也不要忘記打電話喔!(孝道從現在開始~♡)
大家看到我在國防TV的軍樂隊的公演的樣子了沒？帥吧！和實力最強的隊員們一起做，也給了我十分大的力量！唱了歌，以軍人的面貌出現在攝像機前，華麗的舞臺，燈光還有數萬的觀眾，在這些人面前唱歌超級緊張的，產生超級多的苦惱~但是一直給於鼓勵的上級還有隊員還有在座位上大聲喊"我是E.L.F"的女學生們~真的謝謝~下個月的時候好像也可以清清楚楚的記得，所以會好好的唱歌的！我呀~因為我們elf有了非常大的力量！Thank u~
圭賢也馬上就要入伍了呢，應該是真的不會哭的，在那天之前有fan meeting嘛，也打了電話做了採訪這也做了那也做了超級忙~帶來"好的見面"了沒？哎呦~應該沒太哭吧……原來就是個什麼都會做的很好的傢伙所以不要擔心昂~我不也在做~2019馬上就會來了期待吧期待~！
一邊寫著5月的信一邊有點想法了……
‘上個月我寫著信期待的五月跟現在我正在過的五月怎麼樣呢…?’嗯…沒有很大的差異.那就是我如同那樣一直過的挺好的意思了吧?每天都有寫感謝筆記 回頭看看要感謝的事真的好多呢…能夠傳達這封信 也很感謝 能夠讓我期待六月的現在這個時間也很感謝~如同累計的時間一樣~感謝的心…還有愛好像也更更更深了~還能深到哪裡去呢…會將這樣的心意好好的珍藏著 以後會原原本本的將這個感覺傳達給你們的!^^
希望你們每天過的如同漸漸變暖的天氣一般 心也能變得更加溫暖…不要生病~維他命C一定要吃(一定!×100萬)下次再見咯!
PS.五月生日的寶寶們都祝賀你們!(要過生日噢)
厲九…

(cr: 浅光ShallowBlue)

各位收信啦!

旭嘅信都好圈飯 好暖

大雲
海海真係好好睇

好帥

人群中一眼就見到佢啦好靚仔好英氣
但又好擔心佢太辛苦

好似訓練四星期？好快過嫁姐

阿圭一定得既

btw 佢隔離果位笑到我

自黑神手

咩料

今日媽媽一起，在haru & one day 聚了

媽媽們啲髮型一模一樣🙈

老爺奶奶好

既心疼 又莫名好笑

唔洗出碟佢根本唔會做運動
梗係做到就死

佢最大運動就係打星際爭霸

170528 網友訊息分享 圭賢入伍相關

@cup_20190524
陸軍訓練所的一天。
6:00 起床，作早操與跳步走路，包含肌肉訓練的體力鍛鍊，吃早餐，早晨工作
12:00 吃午餐
13:40 下午工作
17:00 體力鍛鍊，義務診療，吃晚餐，生活場所打掃與個人清潔
22:00 就寢
(cr. siwon_ba_ra_ki)
.
@brandnewQ
因為好奇圭賢入所這四週都會做什麼，所以去找了基礎訓練的後記來看。簡單說一下重點，與一樣好奇的人(?)分享，可以在數日子的同時猜他正在做什麼事情XD

首先，看了資料才知道基礎訓練分為兩種，有四週(公益兵、特殊專長兵)及五週(現役兵)，而我看的是公益兵四週訓練的後記。

基本課表6點起床、22點就寢(夏季可能改為5點至21點) 每天早上傍晚有基本體能訓練、早午晚餐、早課、午課、夜間課程等。從第一天開始就需要每2人輪流1小時夜間看守。周末貌似有外出活動時間，及宗教禮拜時間。

第一週：公益兵都是星期四報到、後2-3天的服裝整備(各種服裝、鞋子配給)、基礎教育(敬禮、吃飯、拿搶姿勢等)、體能測試，之後幾天配槍及拆裝教學；連兩週的軍隊精神教育(室內上課)。

第二週：射擊訓練(一般打靶、遠程打靶、夜間射擊)；軍隊精神教育

第三週：手榴彈基礎訓練、生化房訓練(聽說是大部分人覺得這個最可怕)

第四週：一天野外行軍、三天實戰教育(障礙物課題、格鬥技示範、生存戰實戰等)、最後兩天裝備及環境打掃。結業式。

另外有說收信讀信真的是他們唯一的精神糧食，中午會派信，別人收到自己沒收到時都會很失落，所以大家加油寫信吧不能輸啊！

~昀~

Cap tv用左no other MV mix 鄭少秋唔知咩歌
純粹比大家笑下

香港料理笑死厲旭有個口型都好夾

加油圭
利申 信已寄

好想寄信 但韓語無能

如果寫中文 要寄埋字典比佢

寫拼音？？？

好好笑
之前好似有Mamacita好似都幾夾

聽日去寄，希望收到啦🙏🙏

我雜溝啲語言俾佢

查左半個鐘先寫左兩行

收到嘅～～今個星期都ok

我驚grammar錯 所以都唔敢自己嚟

rs生放 聽唔明

藍家指定倒數器
赫宰：2017.07.12 D-41
東海：2017.07.14 D-43
始源：2017.08.18 D-78
厲旭：2018.07.10 D-404
圭賢：2019.05.24 D-722

已退伍成員： 利特、希澈、藝聲、強仁、神童、晟敏

目前忙內：迷你敏

已經將我識嘅寫曬出黎咁濟，其他就交俾google大神翻譯😂😂唔錯得太勁應該get到嘅🙈

我寫完啦！！！
雖然字數唔多
哎呀 好興奮 希望佢收到啦

👏👏
每一封信都係佢嘅動力

就係為咗佢開心 所以尋晚馬上嘔一封出嚟
本來打算返到香港先寫

香港寄南韓都係2.9 都幾抵

咁平？？？？

係啊，真係幾平

係呀 超抵

咁平應該係普通郵寄 好似要四 五日🤔

但唔可以寄掛號架 如果係櫃枱寄4-5日就到
dum落空郵桶要2星期架

下....我dum左落郵桶... shit!!!!

但我有貼到air mail 會唔會快D

真係記得唔好寄掛號 唔可以簽收 會帶麻煩俾圭架～

呢層唔知喎 幫你推

新西遊記4
tvn 6月13日 晚上9點半

好正 咁快有得睇
應該今季出面有會post討論

算啦 14日都唔係好耐姐 好似

有就好上一季都已經好想有

退所前五日應該到到

如果係咁都幾sad
會唔會比人掉左架

呢個我都唔知 答你唔到

算啦 其實佢有無收到我根本唔會知
當佢有自己會開心d

我寄左就當佢收到

終於等到最後一個兩年

大家！

【應援方案意見調查】

SJHKELF理解到各位ELF對於應援方案有不同的建議，但由於每次活動的準備時間有限，很抱歉我們不能一一諮詢大家的意見。
所以，SJHKELF將長期開放此表單，希望各位ELF可以告訴我們，心裡最想做的應援是什麼，或者在任何靈機一動的時候寫下來給我們，讓我們可以設計一個SJ與ELF都滿意的應援方案。是屬於HKELF的應援IDEA BANK~!

應援方案一經採用，我們或會邀請意見提供者加入應援籌備小組。
謝謝大家支持!
#SuperJunior #HKELF #Event_IdeaBank

yeah

大雲 日單新歌MV
轉左曲風喔

好豪華嘅感覺

Happy ELF day 呀各位💙💙

大雲記得

果然係大雲

特哥都

Happy E.L.F day

東海點解咁諗自己

可能係安慰緊小旭..？
雖然男仔係會發育得比較遲
但係旭呀...國中二年級166cm都唔係好值得高興嘅事黎
不過旭嘅官方身高其實都係得173
是說小旭嘅真實身高係幾多..？

大家點睇？

好似係170

打左一篇野屌下佢圭賢演唱會

利申番 都有講下意見既

好聽

問佢可唔可以承諾唔好咁強國

算啦 我覺得冇得救架啦

好掛住sj feat elf

我有ps 到叫佢香港場可唔可以保留番香港場既特色 唔好用咁多大陸野

我仲記住佢既9年來我們做得很好吧？再愛多90年既手幅
我記得佢地全部都好感動

@SuperJunior中文家族站
170602 #YESUNG# Special Event In Taipei
“突然想到一件事情，听说台湾的珍珠奶茶太有名了，以为奶茶很简单然后就狂喝，卡到了珍珠。那颗珍珠差点从鼻子出来。”

@SuperJunior中文家族站
170602 #YESUNG# Special Event In Taipei
问:今天来台湾见到粉丝，有吃台湾的食物吗？
答:没有吃什么食物呢，我要吃各位的爱。
前一秒还在担心你身体，后一秒被甜了 （前线：小花）
------------------------

@SuperJunior中文家族站
170602 #金钟云# Special Event In Taipei
问：如何脱离母胎单身
答：他说 真的不知道你们问题在哪里，真的不知道，一定要说穿了才知道吗？那我要伤害你们了ok吗？你们千万不要受伤哦。母胎单身的朋友们，你们真的有问题啊，别受伤，我不会讲那种幼稚的话，比如回去照镜子啥的。来讲原因了。要怎么能脱离单身呢，想想你们的处境，你们正在跟sj恋爱呢？现在有比我还好的男生的话带来，如果有你们也不可能在这里，在sj里面你们一直变心是ok的，但是别的我无法体谅。你们好像觉得有点遗憾？你们这些单身的心，我要来安慰一下。听完这首歌，不管单不单身，都会被治愈。

划重点！母胎单身的你们有问题啊！[笑cry] （前线：小花）
---------------------
所以我單身係有問題

@SuperJunior中文家族站
170602 #金钟云# Special Event In Taipei：
“像退出的团员。都不会恨他
希望他过的更好” [悲伤][悲伤]（前线：小花）
--------------------------------

係啊 對上一次做得好好 今次

ok fine!!!!!

想想你们的处境，你们正在跟sj恋爱呢？现在有比我还好的男生的话带来，如果有你们也不可能在这里
呢個又講得幾岩喎

cr.SacchiSmile
畫得好似呀

Ok 即係飯上你地等於唔洗再拍拖

不過哥對鞋真係無墊鞋鞋 ？

應該唔駛墊 因為已經係厚底

Why not both?
可能著左厚低嫌唔夠呢

仲邊度有人好似佢哋咁好

哥表示我有178 不需要

一跳舞就飛出嚟

我要高啲 高啲 再高啲

韓國夯團「Super Junior」（SJ）32歲主唱藝聲今晚隻身在ATT SHOW BOX舉行歌友會，化身心靈導師為粉絲解惑，被問到怎麼脫離母胎單身（沒談過戀愛）？他搞笑裝沒經驗：「我也是母胎單身，這種問題怎麼問我。」粉絲作勢狂噓，他接著嘴甜說：「妳們跟SJ戀愛，還有可能跟別人交往嗎？所以無法脫單啊！」引起1100名粉絲瘋狂尖叫。

他2年前隨子團「KRY」來台，首次以個人身分來台，演唱《冬眠》揭開序幕，撂中文「我想妳們」、「我愛妳們」撩粉。他的新專輯主打歌為《春天的陣雨》，今暴雨襲台，主持人阿娟笑說：「粉絲為了見你都濕身了。」藝聲看著台下的粉絲，幽默說道：「難怪大家看起來都很性感！」說完又吐槽粉絲：「我講性感，就看到有幾位開始裝性感。」笑翻全場。
今晚歌友會他單槍匹馬撐場，解決粉絲提出的親情、友情、愛情問題，他裝嫩表示，自己沒談過戀愛，無法回答脫離母胎單身的問題。他先為台下粉絲打預防針，表情嚴肅說道：「我講實話大家不要受傷喔！」接著幽默說：「妳們可以放棄我跟別的男人見面嗎？」粉絲大喊不行，他一針見血：「所以妳們無法脫離母胎單身啊！」但允許粉絲可以「內遇」（指喜歡SJ其他成員），不可以「外遇」。
他下午受訪時表示不太吃晚餐，歌友會上嘴甜：「我吃大家的愛就飽了。」還獻上抱抱、拍照等福利，粉絲尖叫聲掀頂。今晚活動買限量版專輯送門票，他演唱《All But You》、《春天的陣雨》等3首歌，吸金220萬元台幣。他明天離台，班機不公開。他的第2張迷你專輯《Spring Falling》 台壓版已發行。（陳薇安／台北報導）

好姊妹愛犬過世怎麼辦 藝聲「妙答」全場拍手笑翻了
0

2017年06月2日 21:25小中大
記者高菱璝／台北報導

南韓男團Super Jnio成員藝聲會唱又會演，2日在ATT SHOW BOX會粉絲，吸引1100名的E.L.F（SJ粉絲名稱）到場支持。藝聲一身水藍色上衣配黑褲帥氣現身，以中文「你好，我是藝聲」打招呼，被問到今天有沒有穿紅內褲時，他立馬低頭查看，仰起帥氣笑容回說「對，沒錯」。活動中，他化身「心靈醫生」為粉絲解決煩惱，妙答與經驗談，讓全場粉絲笑翻又超有同感。

▲藝聲2日晚間會粉絲，中文甜喊「想念你們」。（圖／記者黃克翔攝）

▲藝聲現場蜜嗓現唱《冬眠》、《今世唯愛》。（圖／記者黃克翔攝）

活動一開始，藝聲先蜜嗓獻唱《冬眠》引起全場粉絲尖叫，接著大秀中文「想念你們」、「我愛你們」、「你們吃飯了嗎」和現學「森氣氣」炸萌全場粉絲。進入到藝聲「心靈診療時間」時，有位粉絲的好姊妹愛犬過世了，不知該怎麼安慰他，藝聲聽完馬上呼喊這位粉絲，並說「你就成為他的狗吧」瞬間全場拍手大笑。他接著說，剛是開玩笑的，他自己也有在養狗，「悲傷隨著時間流逝會變淡」，換作他的話，會再送一隻狗給他，不喜歡狗，可以選貓咪，或是烏龜，「若真送烏龜的話，那在朋友死之前，烏龜是不會先離去。」分享他親身養烏龜的經驗。

▲▼藝聲化身心靈醫生，為粉絲煩惱解惑。（圖／記者黃克翔攝）

面對粉絲問怎樣才能擁有分享心事的朋友，藝聲很真誠表示，團員相處超過12年，包含練習生時期的話，但不是每一位成員都要好，因為了解對方，會理解對方，不會去恨或討厭誰，「雖然要好程度不一樣，即使被成員背叛或離開了，也不會討厭，希望他過得更好。」他接著還說，「每個人都會做錯事，有問題、沒有問題團員，都要去體諒，這就才是團員，也正是SJ這麼久的原動力。」成熟的想法，讓現場粉絲頻點頭，連主持人都忍不住稱他一聲「教授」。

韓團Super Junior(SJ)主唱藝聲2日在台北Att Show Box舉辦粉絲見面會，他一開場就用中文「想念你們」、「我愛你們」展現誠意，主持人阿娟還教他「森77」（生氣之意）中文，他嘟嘴佯裝生氣有模有樣，大喊「森氣氣」，逗笑台下1100名歌迷。

他先唱新抒情歌「冬眠」，溫暖歌聲讓台下觀眾陶醉，隨後來到粉絲提問環節，舞台大螢幕秀出事先募集的題目，有粉絲問他「和朋友一起領養2隻狗狗，但朋友的那隻過世了，我該怎麼安慰他。」他神回：「那你就成為你朋友的狗吧！」台下笑翻。

不過玩笑歸玩笑，他隨後正色說：「開玩笑的，悲傷會隨時間變淡，如果是我的話我應該會再送他一隻狗，送烏龜或貓也可以。」說完他話鋒一轉，冷面笑匠功力發威：「送烏龜的話，直到你朋友到另一個世界的那天，那隻烏龜都會好好的。」

有粉絲因為媽媽不小心摔壞收集的藝聲專輯，和家人產生衝突，藝聲以自身經驗回答：「我學生時代也不念書，每天聽音樂，我爸很生氣，在我面前把音響砸爛，但我可以理解，因為我每天都再聽音樂。」他要歌迷原諒媽媽，「畢竟媽媽是不小心的嘛！那你就再多買10張囉！」

有粉絲問：「朋友來來去去，沒有可以分享心事的對象，怎樣才能像SJ一樣走過12年的時間呢？」

講到SJ，藝聲話匣子停不下來，開示：「應該不是每一個偶像團體都很要好，關係不好的團體也是有的，SJ會這麼久，是因為並沒有每一個人都很要好。」此言一出，台下嘩然，他不急不徐解釋：「但是我們很了解對方，也會試著理解對方，當他們有點辛苦、有點累時，我就會去擁抱他們，跟我要好或不要好的，都要用同理心體諒對方，這樣的話我們不僅是團員，也是朋友。」

阿娟趁機問他和SJ中誰最不好，他淡淡笑說：「雖然每個人要好的程度不同，但都是團員，討厭他幹嘛呢？我們有一起共度的時光和回憶啊，即使有人背叛退出這個團，我也絕對不會討厭，會希望他更好，這樣才是團員，也是我們能相處這麼久的力量。」

紅字係咩事 大家都不要好

佢意思應該未必同個個都咁fd
總有啲因爲興趣 性格唔同無咁傾得埋姐
唔代表佢地感情唔好
佢地有成日講要承認大家既唔同
所以先可以咁長久

好記得九拉叔串佢地日日鬧交講咩承認大家唔同
不過咁樣先係sj

癡線 好靚

森氣氣

其實我覺得佢地的確唔係friend底
Fd嘅都有 好似庚同希大 赫同海
但係又唔係感情唔好
佢地似係好兄弟 同好同事 會係工作上一齊打

好得意

未打完就send出去自膠
會係工作上一齊努力o個種

成員vcr不停講今年回歸

飲緊水，差d濁親

反駁唔到🙈🙈

真團飯
永遠榮譽團飯

一次過答哂庚范強真兄弟

前面諗起choco...

櫥窗組合
其實邊有可能每一個人都好朋友， 最緊要係大家互相包容同支持suju 就係一個咁真實嘅團隊
舒服過啲扮曬friend但其實勾心鬥角嘅團隊

前面係咪曲線宣傳增加銷量？？再買10張

相愛相殺

萌！！！

花式宣傳
到底定好吉日未啊

冇架啦 sj feat elf好難搞到應援架啦

忙內受寵日常 無論去到邊都走唔出俾人錫錫嘅命運

我想打7佢
本命都咁話

happy birthday ELF有生日歌聽

支持我都想打

好鐘意呢人啲fans art好靚

藝聲一身水藍色上衣配黑褲帥氣現身，親自為「11歲生日的E.L.F」唱生日快樂歌，用歌聲傳遞滿滿的感謝。活動中，SJ成員希澈、神童、晟敏跟利特也特別錄了影片，為兄弟站台，與台灣粉絲打招呼，而藝聲也向台灣E.L.F承諾說：「下次會帶醜的、帥的、會跳舞的再一起來。」展現淘氣一面。輪到粉絲福利遊戲上，除了與粉絲深情對望5秒、背抱外，藝聲更主動加碼「一起玩自拍」，讓現場尖叫聲不斷、氣氛high到最高點。

又想笑某兩成員

活動尾聲時，藝聲用很認真的聲音對粉絲說，謝謝你們來到這裡，「從今天開始我要退休了」，他是為了說這個來的，「只想要演戲，我決定要從SJ退團了」， 看到成員們的影片覺得是假的，「我不再以SJ活動，你們不會討厭我對吧？未來走自己的路也會喜歡我對吧？我離開SJ，也要多多支持SJ喔。」引起台下粉絲一陣騷動，卻也淡定回應「好」、發出「ㄟ」不相信的聲音，接著藝聲也爽快承認說：「剛都是亂說的，下次會帶成員一起來的。」不改愛開玩笑逗粉絲的個性，更看出他與粉絲一起走過近12年的好感情。最後在藝聲唱著《春天的陣雨》歌聲中，為這次活動畫下句點，預計明天離台，班機不公開。

神煩

好羨慕畫畫叻嘅人

生日大禮啊

金鍾雲唔好亂講野，唔該

又醜的東海係又帥又會跳舞？

我諗每個elf都一定有試過想打7個本命

抱到算 仲要搖 葡萄死人

話說當年特同sistar拍既hello baby 拍拍下變左我結既節奏真係睇到我眼火爆
點知過多年真係拍我結
我係今年先睇番 然後發現素拉確實係幾好咁
不過都比人佔有左lu.,

有無發現同佢地拍我結都名花有主
佢地仍然單身狗一隻
素拉 李允智 好似係

hello baby變我結呢個真係
不過呢，好似係hello baby後期就開始左另一邊嘅我結，特哥兩邊走

唔知點解依班人有段時間成日同sistar合作
Hello baby 啦 先見之明啦
不朽的名曲啦
不過唔知點解 自從睇完依d綜藝之後
就麻麻sistar 啦
點講好呢 總之我可以肯定唔係因爲妒忌
總覺得佢地好似唔係好識得尊重suju咁

係bo 接住左一個月 個年真係睇住大本命周圍了女仔

我結無一隊係成功
所以呢個節目完結左真係深感安慰

同感！
而且我唔明點解湊仔節目都要著低胸衫show身材

講真，如果唔係因為有特哥，我唔會睇個季，我覺得個季嘛嘛地

可能係公司安排嘅？
Hello baby 睇完一次唔想再睇
印象中佢地係咁話正洙一對四 好花心
但明明個節目就係你地5個人一齊做
其實我唔明點解先見之明會請佢地
始終先見之明係一個同樂壇前輩嘅talk show
唔應該請後輩上去 仲要搞到好似相親咁
同咪d人成日話不朽的名曲入面最唱得係孝琳
我覺得有d太名過其實
話佢拎過最多一位
依個係事實黎 但係佢由大雲哥加盟不朽嘅時候佢已經係度 到呀圭走佢都仲係到
拎得最多先係好正常嘅事呀 唔係咩

直情垃圾啦 不過個b幾得意

岩呀！！！
佢係個節目long stay咁濟
拎得多係正常架wo

我結都還好
因為素拉真係幾可愛同得人鐘意
果時睇到憫只係肉痛利特
果時佢d行程真係勁顛
睇住佢個樣明明勁攰都仲要拍

佢可唔可以食多少少 就黎變人乾
不過條片好好笑

不過特既性格無野做佢又唔舒服
工作狂黎既

素拉其實都係好好啊

個b越睇越cute

果然SJ無一個係正常
自己一個都係上一秒感動 下一秒爆笑

本來好期待hello baby 點知育兒變相親節目
真係無眼睇
特依家啲節目都多到痴線啦 同希大鬥多咁款
童都愈黎愈多
遲下仲要CB

所以我ok中意素拉
5號嫂子真心得意同有義氣

仲要肯係我結到同班小叔叔玩咪一份

我就係睇我結入坑😂😂😂
迷上小叔叔

睇東海個pair 先係
你知佢唔帶銀包架啦
竟然可以成個銀包掉比佢 仲要教哂佢點講
真心覺得佢對佢地好好

話說點up gif嫁？

網址尾要.gif
然後好似插圖咁[img]圖片網址 [/img]

Failed

本身條link 都error 左bo

我放棄😂😂

接力試下先 第一次up jpg

SNL 好記得童赫……

失敗了

…………………眼瞓打錯嘢 傻仔

都係失敗

推了好多post

Up唔到好傷心

@HeeTime-希时如金
#HeeTime##金希澈# 170603认识的哥哥 今天认识的哥哥开场 再给徐章勋庆祝完生日后 大家也一起祝贺尚民有了地上波新节目 而且好像还有粉红新闻 希大就说“又要说是我牵线搭桥的了”[二哈]后面虎东让大家说希望自己有什么样的新闻 希大说现在已经够红了只希望能多多拍广告 可以拍那种月老红线婚介所的广告[二哈]

----------------------------------
女嘉宾说自己学生时期最擅长的打赌 是夏天坚持10天不洗头[笑cry]然后问弘基打过什么赌 弘基小心翼翼的说：希澈哥……以前……有女朋友的时候………我们打赌………会坚持多久分手[允悲]希大说以前有女票（圈外人）的话会给稍病帮的成员们看 他们突然就开始“我赌坚持不了一周” SimonD（声带模仿）“我赌三周” 结果……Simon赢了[二哈]

-----------------------------------
希大说虎东是对喜欢的后辈超级喜欢什么机会都给 但对无关心的后辈就爱理不理 SJ成员就有几位就特别害怕虎东当时讨厌上StarKing 虎东不信问是谁 希大说是艺声[笑cry]StarKing的时候艺声总想表现什么 但虎东都会制止然后跳过 因此艺声上完节目就特别受伤 前阵新专辑回归 希大还问要不要上认识的哥哥 艺声拒绝了说想起不好的回忆[允悲]

-------------------------------------
弘基！！！现在是情景剧时间 在幼儿园 大家要向女嘉宾表白 弘基“所以要向秀晶(女嘉宾)表白的话 必须要通过金希澈(鹊桥)吗” 希大中伤Knock Down[允悲][允悲][允悲]那表情太可爱了大家等片源出来一定要看！心疼[允悲]

大雲嗰個 好慘

原來因為咁唔上認哥
其實我真係麻麻地虎東 睇得出佢係對鐘意既人先勁好
比起在石真係差太遠
所以其實我唔想特朝住虎東方向發展
仲記得特話同赫做star King mc 個時虎東唔肯接話三個月
其實作為一個新人mc 咁樣做左3個月真係好辛苦
相反在石真係好比機會後輩 真係國民mc！

金鐘雲

agger!!! agger!!!!!!!!
你講嘅嘢真係好中我心入面嘅諗法
以前都冇唔鍾意佢 但係越嚟多佢嘅嘢講出嚟之後就
唔接話嗰個真係好咩囉
所以我係在石黨 我覺得一個好好嘅前輩 even你心入面可能有比較喜歡嘅後輩 但都唔好做到咁出面囉 唔畀你鍾意嘅咪畀你打沉？？
無論係人品 行事風格 主持style 我都更喜歡劉大神

點解都覺得超級靚仔
期待新西遊 圭嘅禮物

網頁版up唔到相

啊 忘了
所以我一直都好擔心特哥會好似姜虎東咁 不過而家咁樣我就唔覺嘅

今日寫信 翻譯左六個鐘 仲要唔知啱唔啱

唔接話然後仲要同你講番係考驗你
其實我想講虎東只係一個識大聲講野黎搞氣氛既mc
以前睇強心臟同star King 我只係感受到好嘈
同happy together 來玩吧啲和諧氣氛完全兩件事
所以見到特起虎東隔離要好大聲講野講到喉嚨痛真係好心痛
仲有就係佢成日問人係虎東派定在石派
如果答在石派佢會有啲黑面 雖然係節目效果
但大神從來無咁問過囉 大神一直視對手為良性競爭 朋友
但虎東係真心當人對手咁
見到特上happy together 都話好少同大神合作 話係咪大神唔鐘意佢
其實無計因為特依家既形象已經係虎東德剪比弟子
好彩依家總算叫無跟住佢做野

係 依家既特已經變左一個可以獨當一面既mc
仲記得圭話相信特一定可以成為"在石"接班人

驚唔驚遲左送到
我星期四寄都驚驚地

曹醉漢

啱啊 私心就私心啦 扮咩大條道理
我覺得佢只係聲大大 氣氛都搞唔起咁 以前都唔覺 可能都係專注sj多
但當我因為睇咗新西遊記3然後再翻睇1同2嘅時候 真係好感度插水 以前都唔覺得佢咁鬼嘈 睇完2之後真係頂佢唔順
大神啊 申東燁嗰d係令人好enjoy 好舒服嘛
心痛特哥
大神嘅處事同氣度真係不得了 國民mc唔係浪得虛名 比我都想要一個友善做榜樣嘅前輩做師父啦

Btw 睇完人生酒館又一次驚嘆金希澈記憶力

我都記得 特哥主持風格又係搞笑得來令人好舒服

未睇

好鬼可愛

所以無挑第6人個時真係好想崔始源入到
明明勁岩時間 始源入伍就可以順理成章叫番洪哲番黎 可惜

始源嚇親haha

緊係啦 個project叫haha踩左個個首爾觀光線
一路肌肉大爆炸又一路食到飽一飽 癡線病

實在太勁，咩年份咩節目人地隻碟有咩歌佢都知

下星期有得睇今次應該不再悲觀

所以其實我真係對姜虎東感覺唔太好 加上佢d主持style唔係我鍾意個類 有佢係到成個節目好嘈
雖然認哥同新西遊記好好睇 但主要都係睇希大同圭

Faster!! Faster!!!

酒鬼

覆完先知原來大家諗法幾似 我個人都偏鍾意睇大神多d

啱啊 認哥冇希大 新西冇圭 真係唔睇 就算睇都唔係睇佢 係都秀根叔

無錯！！！認哥每集一開始都聽到佢咆哮

大神派

我都驚
By airmail會唔會快啲

嘈到呢 企完旁邊真係要去驗耳
我哋而家文字討論我耳邊都好似聽到佢喺度咆哮

同志！！！
認哥同新西係因為希大同圭
然後發現個班底夾埋好正 但完全唔開虎東事
聽佢啲方言聽到我耳殘

想打架嗎！想流血嗎！
有聲

我都想知 我貼左
郵局網話空郵去韓國10日

在石教徒

正想講呢個，一諗把聲就出黎

諗起都覺得嘈
同樣地新西同認哥都有李秀根 佢好笑d 有好多笑位都係會製造 邊似姜虎東咁淨係聲大大

佢

其實唔係圭 我冇聽過新西遊記 唔係有SJ，我唔會係睇姜虎東啲嘢
其實新西 我好想睇其他五個（或四個一齊）一定好正
我只覺得姜好嘈

啊 聾啦

咁耐

好多時d笑點都唔響姜虎東度

喺B站我見到有人係姜虎東出現嘅片入面講起大神（其實係因為個BGM令人聯想起大神）然後我見到有人話如果唔係姜虎東以前件事 大神而家都唔會係國民MC定係咩（唔記得清）睇完佢哋咁講真係得啖笑

好多時d綜藝我都係有SJ先睇😂

秀根叔好warm啊 睇新西二已經覺佢勁好 有笑點又醒目
而且圭都好鍾意佢

啱啊 其實我開始睇Running Man都係因為赫宰上 之後先追 唔係佢哋上我都未必會開始睇

秀根真係好正 轉數勁快
認哥仲生存到真係多得秀根同希大既配合！

唔係呀麻 個時大神已經係神級位置啦wo
話說個時個件事發生我好心涼
之後強心臟仲轉埋申東燁同呀史做 即刻溫馨左勁多

我都係 不過rm 係真係佢一開播我就追所以真係好想sj全員上去玩
見到bigbang個輯成日比人話歷代最正嘉賓
如果sj上 唔好話全員 淨係上4個都夠憾佢地

秀根真係好正

原來大家都係咁諗
真係好嘈虎東真係好嘈 方言又講得難聽
唔係因為佢對SJ都算好
我真係麻麻佢
大雲呀 仲想佢上認哥嫁嘛
秀根叔真係好好笑 轉數又快
以前睇上流社會都好中意佢
佢啲幼稚gag同SJ好岩
認哥無秀根配合佢 真係唔知佢個角色係咩

完全係啦
我覺得唔特別好睇咋喎 大把嘉賓好睇

就算冇嗰件事 佢啲咁嘅行事我唔覺得會勁過大神

佢對sj某啲人好咋 可憐的大雲
秀根叔正勁多

補圖

回帶哈哈哈哈 強心臟外貌排位

上流社會sj個集好好笑
其實佢地主持個啲笑點從來都唔係虎東出黎

每次講呢個話題 圭都會特別認真係咁話除去魅力最衰係赫宰
佢真係好鐘意黑佢哥

男Elf留名

男ELF
本命係 ？

賢赫

哇！！！！！你好你好

睇到好感動

赫宰話爸媽中你喜歡誰 好好
下次追佢地可以扮跌倒比佢扶

最後係始源？好霸氣呀

歡迎男elf 依個post居然有男人

啲韓飯真係煩到

月亮大人 溫柔到呢

其實animals 幾好睇
但做左陣因又為收視不佳而摺左

藍家指定倒數器
赫宰：2017.07.12 D-38
東海：2017.07.14 D-40
始源：2017.08.18 D-75
厲旭：2018.07.10 D-401
圭賢：2019.05.24 D-719

突破3字啦 歸期在望啊赫宰

animals嘅赫宰勁可愛

好快
其實佢地依家已經好退伍狀態

咁樣睇，每年都有人番黎，好似好快就齊人咁

係啊! ig開始玩多咗

七年都等咗啦!!!! 最後兩年

唔經唔覺我地都推左4個post

推post

金鍾雲既笑聲真係好煩
成日都企起最佳位置睇

私心放多條83
感覺希大淨係想同特玩

好叻 大家諗好點樣開post時介紹佢哋未？
真係水蛇春咁長咁？

圭賢表示

或者每個成員淨放一張相 ？
已經會cut到好長既幅度

如果頭一版都係介紹應該會想畀人打

不過我見個個kpop post都係水蛇春咁長

我冇睇其他

可能你睇完會發現我地算短

大雲講得好好 佢哋能夠有咁耐都係因為互相包容，唔俾啲假希望Fans,俾啲假象佢哋以為成團一定好friend,我覺得佢哋好有大將之風，係一個真正idol

Naver 出左新聞 10月尾要回歸啦

希大出女團入伍書

真係好坦誠率直既idol
就係中意佢地咁

有血有肉又真摯

曺圭賢依條友不嬲都中意同d vocal fd
佢同g.o都一直有玩開 李準o個陣都有時會join
所以唔出奇啦
07年嘅時候佢都同到前輩嘅有天fd啦
不過似係因為昌珉先成功..？

唉 好似強爸仲未可以番黎

瘦左咁多既
我可唔可以期待一下

強爸瘦咗好多

剛好都up了 早知睇post先

我都想期待下

當推post

‪ELFlovesujusungminforever‬
↑带着这个话题！大家tw，ins，fb刷起来[爱你][爱你][爱你][爱你][爱你]！！！让那些diss敏敏的人看看啥叫superjunior！！！
#SuperJunior##李晟敏#

轉自 weibo 君酒鶴_

我諗tag埋 sungmin leesungmin 이성민 성민會更好

順手又可以投埋個票

好似個票都好危

‪#ELFlovesujusungminforever ‬
‪#Sungmin #leesungmin #성민 ‬‬

‪I vote for #SUPERJUNIOR #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafentcom‬

當年我竟然唔知厲旭開香港CON後悔到仆街

其實我有一排都脫左一陣飯 依家後悔到仆街

嗰時去撚左睇架妹冇留意韓野

依家開始唔好再miss 就好了
有呢個post 一齊留名提大家！

望住個寶藍海我都忍唔住喊左
寶藍海真係全世界最靚

講緊KRY?

新西4 預告 超級可愛啊圭
除褲

重點mino 仲要第一時間影相

入伍前真係好放

我們家的圭 最帥最可愛

證明佢係新西真係好開心

所以偶像美先得一粒星
咁果斷除褲因為入面仲有一層😂😂

一定係啦除極都一定仲有

屌笑左

睇完quote 左嘅o個段野 第一時間心諗：咁熟口熟面嘅
後來先發現原來係自己打上黎嘅

就算黎都已經唔齊人

佢哋心諗：未追過Suju?

@SuperJunior中文家族站
170607 label sj在DC发表关于回归的一个讨论邀请，全文翻译如下：

你好,这里是Label SJ.

superjunior今年下半年将久违的回归.
与等待了superjunior很长时间的各位粉丝一起,对于提出superjunior往后的发展性的意见为各位准备了位置.

为了这次的见面,通知了superjunior全体以及成员各自的主页运营者们，也在活跃在活动现场的留言板上留下了文字.

虽然有很多人都关心sj的活动情況，因為不能聚集所有人，所以只能在参与发邮件的人中抽选并联络能夠参与的粉丝，希望不能参与的人能夠把机会让给能夠参与的人。

确认以下的时间后，请在6月9号前把姓名和联络方式传送到电邮地址。(sj_insta@smtown.com)
我们今后会个别通知您。

时间：2017年 6月 中旬 周末
地点：清潭洞附近的会议室

為了方便在superjunior gallery的會員，请把论坛id(即別名)和曾发表過的話題截图一同传送到邮箱，感謝各位的帮忙。
（翻译：大倩&cherry）#中文家族#

【考虑到需要让大家知道这个事，纠结很久还是发布了翻译内容。我们只是消息的搬运工，不加任何站子立场。】

帖子地址🏻

好驚班韓飯會走去叫強敏退出

啲韓飯留言勁多都係鬧強敏 好擔心

突然搞呢d,好不安啊

希望佢哋只係參考唔好聽曬 始終去到個會嘅都係韓飯多

好啊

認識的哥哥希大提到藝聲

好想喊 求下大家用盡方法抵制班仆佳

슈퍼주니어가 월드스타이니까 전세계 엘프분들의 의경을 잘
들으면 좋겠다.
有識韓文既睇睇有無錯

好 佢哋由我哋嚟守護

唔識韓文……只能推

敏同強爸只剩下我們
大家唔好放棄佢地

我覺得應該只係參考姐
Sj label d人咪又係唯13嘅
最多可能咪係分少幾個歌詞
雖然我覺得冇可能大雲歌一個人唱哂
多數敏嘅歌詞唔會少 小雲同樣

錯字自膠 我應該要番去小學重讀中文

K ELF唔要佢哋唔等如我哋唔要
佢哋兩個係我哋心頭肉
強爸今次comeback唔到可以接受，因為可能仲要d時間過冷河
但敏敏就唔得！！！！！！！！！！！！！！！！！

希望只係咁
Sm今次一定要錢為重呀！踢左強敏一定好多人同佢死過

岩呀 強仁再慢慢黎 敏一定唔可以

好好笑 你條仆街咪惡評囉
仲叫人起訴惡評！ 第一個告你就最好

希望佢地記得世界上仲有千千萬萬個ELF

有病嗎？惡評除左佢地發仲有咩人會發告曬佢地

咪起 自己係惡評 好想坐監咁喎

K ELF根本冇鬼用 理都哂氣

鬼叫佢地同聲同氣 又唔識睇英文咩

藝聲Line Live：Super Junior是怎样的存在？
每一位成员都对自己的团爱有自负心 觉得自己对团的爱是不会输给其他人的 我也是。虽然这不是能轻率说出的话 但我想在成员里我的团爱自负心大概也是最强的了吧。因为有SuJu才有现在的我 也会有这么想着的时候。我从来没有一次不觉得自己是不成熟的 我一直不够成熟 因为有组合的存在 我不成熟的地方才能被弥补。去年我都在很努力想要补足自己的不成熟 这也造成了我很大的压力 但是在团队里的时候我都没有察觉到自己的不成熟之处。
SuJu对我来说确实是像水和氧气一样 但应该能说甚至是比这个程度更重要的存在 Super Junior这个名字深刻地铭刻在了我的人生里。
Cr ELF_TFCrystal
大雲第一大團飯團長

班偽韓飯根本當sj講既野耳邊風
Sj 佢地每個都係團飯
仲記唔記得superman既歌詞

要不要我為你摘下夜空中的星星
我們原本就是散佈空中的十三顆星

佢地永遠無忘記過佢地係十三名成員

咁公道咁講句
唔係個個k elf都係咁諗嘅
韓國anti文化咁西利
都有可能都可以係suju anti扮反強、敏嘅k elf呢

永遠榮譽首席團飯

佢哋根本口入面講愛其實傷害緊佢哋 佢哋用自己嗰套套入去sj 冇諗過sj自己有自己諗法
佢哋永遠唔係sj 永遠都冇suju佢哋嗰種情誼
k elf真係以為自己老闆

都係 好似文俊熙單野都有人話個fanclub根本就唔係fans黎，我都覺得唔係所有k elf都係咁，但係係咪fans咁多呢啲留言都驚佢地亂諗😢
2017 suju 要好好的 走花路呀

我反而覺得真正係粉絲嘅已經一早潛哂水
先唔好講話已經有粉絲結左婚啦
我唔知大家有冇去過路過的一隻(?)依個貼吧睇過
係金唱騙《—專登打成咁嘅 同mr. Simple d人係咁話suju走下坡同d歌垃圾
搞到原本會去路過嘅藍家人愈黎愈少
我相信再多嘅黑都唔會減低藍家人嘅熱情
橙家係咁 似橙家嘅藍家一樣係咁

癡線架 頭先又手痕去睇李敏ig
見到有啲韓飯ㅋㅋㅋㅋ 又ㅠㅠㅠ又^^
以為真係有韓飯係仲鐘意佢啦
點知我一translate 全部又係惡言 又叫佢退出

痴痴地線？？ 神經分裂咁嘅？

佢地係 點解你仲未退出^^
真係吹到啤一聲

點解d人可以咁得閒

秦文

點解佢一剪頭髮就會後生左廿年 好似變番10年個時

新髮型！！！ 好似d少年

揮手

佢哋真係癲癲地

唔得

希大:覺得幸福

宇宙少女

各位我開左新西4 post 到時記住去傾下

我真係好鐘意佢呢個樣
雲媽又係 諗起我是大吧吧主
係咁chok人最鐘意邊個 唔比人真心鐘意鍾雲

@just_waiting_for_2H
澈:我自己也跟成員一起住過，
也有很多不便
沒有自己的空間
但是自己一個人住後，
最懷念的就是那個時期了
大概一個月左右
都有幻聽，老覺得東海在外面叫著
"哥!!!哥!!我知道你沒有在睡覺!!"

快d一齊住番好唔好
或者整個私竇一掛住大家就上去玩, 平時有行程又可以唔洗番老遠既屆企

一齊住真心好正

佢呢個樣真係好頂癮

見佢地班獨居老人有時真係幾寂寞

既然大家咁鐘意
我自己整左gif比大家

分享下以前整落既gif先

110802KTR：
赫：我不喜歡網購，
之前網購了一條褲子，
太窄了都穿不進行，褲腳要窄，
腰也緊，真的是要破的樣子了，
然後就沒穿了，後來藝聲XI走過看見了，
說“噢，這不錯啊，誰的啊？”我就說“哦，我的”“
要不要穿穿看？“本來那褲子我都覺得窄了，
藝聲XI那樣“噢噢喔”那樣穿下去，結果破了。

特：以前我也有試過特別期待見一個人，
赫：誰？特：你。赫：[哼]

特：這次的預告照片呢，銀赫XI好帥嘛，
遮住眼睛很帥赫：不是遮住眼睛帥，
是從頭髮縫中透露出來的眼神很帥。
特：還是遮住眼睛比較帥。
赫：那種說法你跟我媽媽說。
特：什麼啊〜
赫：你跟我媽媽說試試。

利特：今天拍畫報的時候東海對我說：哥，我覺得銀赫真的很會打扮自己
銀赫：不是會打扮，是不論做什麼都帥！他怎麼就不懂呢
利特：東海又說:(他）也就只能在這方面下功夫了
銀赫：這種玩笑叫他對我媽媽講啦

救命 睇番以前save低既ktr真係好好笑又好幼稚
好掛住

推

[cp]#SuperJunior-Bonamana油管播放量破亿应援活动#
响应国外蓝家站子号召， @时光_宝蓝世界 @SuJu初心_KLC应援站 及@SuperJunior中文家族站 联合发起《Bonamana》（美人啊）油管播放量破亿活动，希望在大队回归之前把热度躁起来， 尽早达成破亿目标！期待大家的积极参与！！
活动时间：即日起至2017年10月
《Bonamana》油管链接：
电脑版、手机版油管教程及注意事项如图，请大家认真阅读，有问题可以评论或私信咨询。

祝ELF情敌们生日快乐啦[/cp]

170610 推特上有人截圖關於圭在軍隊的狀況，原出處不明。
原PO的弟弟跟圭賢一起在訓練所中生活，剛入伍的頭三天圭賢看起來非常辛苦，但現在表情已經變得明朗很多，說自己(訓練兵生活)還過得去。
然後圭賢擔任了中隊長，每次通過走廊時都聽到他在哼著軍歌。

(cr. Happy_A_Kyu，中譯：cup_20190524)

~昀~
中隊長nim

正想copy嚟 同你真合拍

中隊長下有4個小隊，小隊下好似仲有
好叻豬

cr logo

李兵長 靚仔到

有人怕醜耳紅

我地fb weibo d page 應該係一樣

我覺得月亮大人呢兩年愈來愈靚仔
呢個髮型好襯佢
旭要加油

側臉

好想抱走

好man啊

側臉簡直無敵

呢張不得了

好後生囉20頭都信

好可愛 以為個表演完咗點知其實係未完

頂我回錯人哋講故台嘅post 好樣衰

諗起神童佢哋話以前佢哋三個一齊喺度可以一齊唱sorry sorry
但佢哋退咗伍之後就得李赫宰自己一個唱

真係一人ss 入伍唱得仲多過活動中
雖然一人ss 都好正
但都係十三人咁跳最閃耀

好可愛
不過我更在意女主持對高爭鞋高到
對住我地兵哥哥唔洗著咁高

真係痴Q線
支持sjm唔支持晟敏
等咗兩年先comeback佢哋竟然搞啲咁嘅嘢出嚟
佢哋唔係以為對其他人冇影響呀嘛?

係咪on撚9架
你想點同粉絲溝通？姐係人地結婚總要徵求你同意？
洗唔洗請埋你去婚禮？
成日口口聲聲話唔關結婚事 咁你又要人道歉？
除左結婚個件事我德真係睇唔出敏有邊一點對ELF唔住囉
仲要話唔係逼成員認同 咁你就收皮啦！
發聲明黎做乜春？係要比外人睇到你地韓ELF有幾團結去逼走一個成員？

係咪有病架

好嬲 依家好想學韓文
唔係因為想同哥哥溝通 而係想鬧走呢班pk

真係一班癲狗 你想點答你啫
「係呀我俾人迫結婚㗎， 可唔可以打救我呀？」
懶係好人咁話會支持sj其他人 大家等咗兩年佢哋先回歸 而家搞咁嘅事唔會影響其他人嘅？
宜家全世界睇緊我哋笑話啦咁
用下腦啦
人哋結婚關你叉事咩 人哋唔結婚都唔會同你結㗎啦痴線佬
佢哋發呢啲咁嘅聲明都係想逼走敏啫 敏係唔會走㗎喇不如你哋走啦
你哋呢啲咁嘅癲佬 冇人稀罕囉

啱啊！！！！！！！ 好想鬧爆佢哋呀 我唔信全個韓國嘅ELF都想敏走
佢哋就不負責咁求其發聲明出嚟 一次過代表哂所有人
你唔代表我啊 死開啦

唔鍾意咪走囉，到底佢地憑咩申請敏退出

敏當初可能少交代 令人覺得處理得唔好
但係都過咗咁耐啦
藝人唔使結婚架咩 唔係諗住佢為咗fans就一世單身呀
既然其他成員都同樣地接受返敏 就好似以前一樣 點解你作為fans唔得 點解唔可以俾個機會
敏退伍後都好努力做嘢 以前嘅事真係咁重要咩
成日話冇溝通 你想佢點講 結婚咁耐 見佢真係開心幸福已經係最好交代
唔通你要佢突然走出嚟 開晒記招對住人哋班人話:對唔住 我錯晒 我呢世都唔應該結婚
痴撚線

敏媽都講過其實敏都唔想結住 純粹係因為女家驚入伍敏變心所以先想快啲結
班仆街韓飯有無了解過？如果淨係睇呢件 唔理女方本身係咩人
我真係覺得敏好好男人 好穩重！

全世界ELF等左佢地咁耐 你求其發封聲明想點？
係咪厭SJ依家韓國地位仲未夠低？
已經成日比人踩住黎上
啲fans 仲日日係到互鬧 唔生性
你送幾多禮物比oppa佢地都無用啦
成員佢地對強仁都係保護同掛念
希澈都有話對敏感到抱歉
你班所謂ELF就日日屌9佢地 仲憑咩話自己係ELF

Btw 大家咁嬲既情況下都可以唔講粗口 好斯文 我好爛口

岩呀！ 成日話人唔交代
真係想問可以點交代
係咪要人開ig live 喊哂咁話對唔住 我錯啦 我結婚係罪
定係要人想節目或者bk個大禮堂喊哂跪咁比你地公審？

岩！佢地唔代表我！
試下搞公投呀！要強敏留既一定多過要強敏走

一齊去叫香港啲大站做下嘢？
佢哋大站應該有能力過我呢啲小透明掛

利申：問咗

雖然唔會想sj少咗fans 但呢啲係雙向嘅
如果佢哋有個成員唔鍾意嘅 佢哋咪脫飯囉
佢哋喺唔喺度都冇乜用㗎喇 大不了我唔食飯買多幾張專輯囉

同埋敏都有寫過手寫信 其實係有認錯 say sorry呀
人係唔畀做錯嘢嘅？ 同埋成件事都唔一定係佢錯囉 佢老婆都一定有錯啦
最緊要係 明星嘅私生活唔係一定要你干涉囉
做錯一次嘢就抹殺曬佢以前嘅好同埋以前嘅努力？ 佢哋最好呢一世都唔好做錯嘢呀 但好明顯佢哋已經做緊錯嘢
都係嗰句 同敏相處嘅係sj sj接受到就乜嘢都得

確實一開始交代得唔好,
但都過左兩年啦,
真心鐘意佢嘅有必要咁執著咩？
佢幸福咪得囉
如果係ELF,而家咁做係咪想搞死suju先

敏真係好好囉 脾氣好又體貼 面對啲咁痴線嘅fans都冇發癲
呢班人為咗一己私慾 想控制sj 就亂咁出聲明
佢哋根本就傷害緊成個sj
班男人根本就相處得好好 係啲韓飯痴線

btw 其實都係忍緊粗口咋

完全係啦 全球ELF多過班友勁多

佢哋自稱係支持 Suju其他人㗎

好 有無得發全球聲明

敏ig 比班pk 攻擊緊 一齊去洗版！

好想俾啲支持敏

我而家見到微博大家都叫緊啲站發聲明又或者做嘢

俾啲火佢哋！！！（呢句係咪太舊？）

見到佢哋係ig刷緊 #sungminstay #antiout
大家一齊

弱弱一句你會見到好多個我

同埋班pk 叫人out 個啲全部都係0photo 0follower

我應該見到你

如果有個全球聲明就好啦

其實你都會見到好多個我

班pk只係識做呢d

#sungminstay #antiout #KELFcannotrepresentWORLDELF
刷緊呢個 不過好似太長

Direct 左sjhkelf

我direct埋SJ FEAT ELF

見到

因為呢張圖又有好多人衝出黎話覓同henry 唔係sj
可唔可以嘈少陣
佢地從來無諗過要代替或者入sj

見到啦 繼twitter之後

做咩啊又 人哋都唔成氣候啦 人哋有自己路數啦 咸豐年前嘅嘢仲拎出嚟講

咁多年人地有無癡過佢地 ？
要入 庚范走個年已過入左啦
仲係到嘈
雖然我都係唯13 但唔係咁百癡執著13呢個點囉

佢哋係咪諗住擾敵呀 叛徒

打算分散我哋嘅注意

[cp]👉Ins+FB参考模版:

💙💙‼️‼⚠️⚠️🆘🆘️Please contact the ELFs and the SJ Fan Website Stations you know, we need to speak out our thought, that we LOVE&NEED Sungmin&Kangin Oppa!! SJ needs them!! We want them in!! ‼️‼️⚠️⚠️🆘🆘💙💙 #DafBama2017_SUPERJUNIOR #SUPERJUNIOR #BAMA2017DiamondEdition_SuperJunior #usa #BAMA2017 #DafBAMA2017 #ELFNeedKangin #WeNeedKangin #ELFNeedSungmin #ELFlovesujusungminforever #labelsj #WorldwideELFWithKanginandSungmin #KanginStay #SungminStay

👉推特参考模版(推特上限的字数太少了):

#DafBama2017_SUPERJUNIOR #SUPERJUNIOR #BAMA2017DiamondEdition_SuperJunior #ELFNeedKangin #ELFNeedSungmin #WorldwideELFwithKanginandSungmin

#中饭力挺李晟敏强仁#[/cp]

原本想幫韓飯出句聲
發現我真心錯左
從利特開始 到圭賢結束
同咪我唯13都唔代表要anti henry 同周覓囉

[cp]“我不喜欢你了，再见吧”
“真的…要分开吗”

“不过我是不会脱饭的”
“…”

“所以你退团吧”
“？？？” [/cp]

癲佬一般嘅腦迴路

唔好再為佢地出聲啦 佢地真係癡架！

完全唔知做乜！

[cp]就突然看到一些人事不关己的样子，就想送你们这几句话：
起初她们让李晟敏退队，我没有说话——因为他不是我本命；
接著她们让强仁退队，我没有说话——因为他不是我本命；
……
最后他们奔我本命而来，却再也没有人站起来为他说话
[微笑]非常简单，就是这个道理…… [/cp]

cr

睇完微博心更累

SUPERJUNIOR吧会继续支持Super Junior 每一个成员的活动，也会继续为#强仁##晟敏# 之后的活动应援。目前我们的重点会放在SJ时隔两年的回归上，这才是十几年来我们最需要团结的时候。

連晟真都喺ig story打加油哥哥

pk!!! 喊死

究竟敏做左d咩傷天害理事要咁對佢

佢地一切都知道哂
敏一定好唔開心

[重要!请传出去]

【中国ELF七站联合声明】
对于韩站发的要求晟敏退队及今后不再支持晟敏和强仁的声明，我们表示强烈不满。我们坚决支持晟敏和强仁，并对他们的所有活动进行应援。
强仁和晟敏是Super junior的成员，而ELF做为Super junior的粉丝理应支持着每位成员的活动。SJ是一个整体，我们作为粉丝决不希望再看到任何一个成员离开。
希望各位转战推特和ins，关于强仁的话题为 #elfneedkangin
关于晟敏的话题为 #sungminstay
让哥哥们知道我们一直都在

A Joint Declaration of 7 C-ELF Fanclubs
C-ELF is really resentful to the statement of Korean fan club that demands Sungmin and Kangin to withdraw from Super Junior. And it is unresonable that they annouce to no longer supprt them as group members. Here we declare that we C-ELF will support them firmly and forever.
Kangin and Sungmin are members of SJ, and we ELF should support them as fans. Super Junior is not only a team but a family for both team members and fans, we do not want and will not allow anyone to leave. #elfneedkangin #sungminstay

중국 ELF 7게 팬사이트 연합 성명서
한국 모 팬 사이트가 성민 씨가 슈퍼주니어 멤버로 활동중지하라는 것과 더이상 강인 씨와 성민 씨에게 응원해주지 않다는 성명을 인해 중국 팬들의 큰 불만을 일으켰습니다.저희들은 앞으로 계속적으로 슈퍼주니어 멤버인 강인씨와 성민씨의 활동을 응원하겠습니다 . 강인 씨와 성민 씨를 견결히 지지하겠습니다.
강인 씨와 성민씨가 슈퍼주니어의 멤버로서 저희 ELF들은 팬으로서 슈퍼주니어 모든 멤버의 활동을 늘 응원해 왔습니다. 슈퍼주니어가 하나입니다. 저희들은 누구든지 어떤형식으로 하든지 슈퍼주니어를 파괴함이나 분열시키기가 절대로 허락하지 않습니다.#elfneedkangin #sungminstay

港ELF幾時聯合聲名

鍾雲

好擔心啊

佢哋聲明可唔可以發去韓網 如果佢哋喺微博發係冇人睇到㗎喎

係囉 都冇做嘢咁

打中文好醒目

第一大團飯團長做野啦
幾時到HK elf 出聲明

唔知佢哋瞓醒未呢？

這是網友發起的活動［SUNGMIN STAY］
為了抵制瘋狂的out活動，
因此辦起這連署，
支持敏哥且有興趣的朋友，
可以點進去連署～～～～^^

好

我諗唔會咁百癡掛 話哂打埋韓文

點解會提到佢老婆

too long didn't read……………

我都didn't read 但咩都簽左先

其實sjhkelf都唔知係咪真係主飯sj架
獲獲都慢到咁
唔會成個會d人都有野做掛

@曹敏貞_LN
特：有時候在和成員們聊天的時候會對他們說,如果合同到期了想做生意的就做,想開烤肉店的就開,但世界巡演的時候一定要全部聚齊,以SuperJunior的名字一起活動.為了做到這點我也說過如果有一點點差錯為了可以在一起那麼我們就一起解約 這就是為什麼SJ可以一直在一起的原因 這也是我的願望和希望。

呢個真係唔知 等得佢都蚊瞓 自己諗下有咩做到仲快

仲有一份聯署，有興趣可支持

[cp]海外饭发起的情愿书
太长了就不翻译了
关于敏子和强爸一共有两份，需要50万人
会将这份请愿书签署的结果发送到SM公司和Lable SJ
需要翻墙
Sungmin petition 👉
Kangin & Sungmin petitions 👉 [/cp]

尋日先出返Label SJ交流會嘅資料 真係有啲慢

係 重點係佢地都係照copy炸wo
明明send左比佢地睇 一d回覆都無

仲有訂咗圭隻碟 交收個陣見到成班管理層坐晒喺度 唔會冇傾過掛

傾 傾一陣食乜掛

佢哋有冇海報呀？ 我係今個星期六交收嘅我問佢佢都唔應

我尋日交收 有海報 仲有上次圭concert派嘅扇同筆

頂 唔好搵佢地代啦
慢到死 我跟ig d ELF代一早拎左
快靚正

唔知今個星期仲有冇 如果知有嘅話我會琴日拎囉

我唔只係佢哋度訂咗 我分散訂

我都係跟ig個d訂，31號到貨，6月1 號拎左

邊間咁高質

我6月2

我6月17 大陸站仲快囉

我指快過大站

想點樣啊 煩唔煩啲呀 人哋之前咪道歉咗囉 即係你哋講一次就道歉一次呀？ 佢唔口臭你哋都嫌煩啦
佢哋之前脫咗飯定係而家先放返出嚟呀？

我跟呢間 sujupiter_

到底佢地之前有無睇架，都道歉左好多次啦 要如何sincerely佢地先接受

有啲叫敏speak up 但係敏出到嚟又可以講啲咩? 即使佢再道歉 啲人都只會繼續鬧

佢哋要晟敏親口講
大佬 佢哋咁癲 一陣親口講完又話人哋唔夠真誠呀 只係隨口噏 咁點呀？
同埋親口講完 佢哋話既然你錯咗你就走喇 唔係冇可能㗎喎？
使唔使每月一次道歉會呀？

佢哋從頭到尾都覺得係敏錯 道過歉都當冇咗回事 咁樣嘅話不如脫飯啦 完全唔見得敏再出嚟道歉後 佢哋條氣就會順返

老實講 佢哋唔鍾意一個明星係應該佢哋脫飯
而唔係人哋走囉

岩呀 唔講以為佢係滿叔

其實佢道左歉好多次
洗唔洗搞埋聽證會 上埋法庭好無

我跟ig個d 6月1到香港 6月3已經收到

真相

第5點真係好癡線 話特跪佢
會唔會起個個時候同佢傾
李晟敏唔係on9架囉

晟敏根本就好體貼 點會無啦啦變到咁 撞邪咩
腦子是個好東西 我希望大家都有

你最後個句真係笑出聲

SJ Label近日則表示，「SJ今年下半年度將要回歸，想與長時間等待SJ的粉絲們一起討論
團體未來的方向。」將舉行懇談會。相關人員也透露，SJ久違要回歸了，所以想與粉絲們
溝通，不是為了晟敏的事，但是分享雙方意見的場合。
然而想開懇談會，聆聽粉絲意見雖是好事，但SJ各後援站反應卻不太好，因為「粉絲代表
」該如何選出、基準是什麼，加上以往他團舉辦懇談會都沒有留下很好的例子，因此備受
關注。

不是為了晟敏的事
既然咩都知道哂 我希望sm都發下聲

“各後援站反應卻不太好”→有得俾你溝通竟換來呢d反應

同大老闆傾野都要睇下大老闆想唔想同你傾

韓飯就係當自己大老闆

其實唔係為晟敏 labelsj係為成個suju努力 係班癲佬突然衝出嚟搞大晟敏件事

我指佢地特登咁指晟敏件事 搞到好大件事

哦 又誤會了sorry
唉 希望佢哋可以處理好

係我講得衰

好似10點又有另一個 大家一齊刷

#sungminstay #elfneedkangin

@SuJu初心_KLC应援站
我们跟海外约定了，我们中国时间晚上10点艹推特话题，
希望各位转战推特和ins，关于强仁的话题为 #elfneedkangin
关于晟敏的话题为 #sungminstay
【大家都任何问题可以私信我们小初心！】
我们一直在跟海外联系！！

扩！！！记得晚上10点艹话题！！！

個聯署點解可以咁少人參與

如果大家有多幾個email可以繼續填

我真係好想知點解全球人一齊刷#SungminStay #ELFNeedKangin
都可以唔上搜尋榜10位

明明每秒都有人刷 係咪連twitter都針對我哋

我都唔想講咩
但我真係唔係好信#TAEYEON_PERSONAinHK 23.8K Tweets
會多過#SungminStay #ELFNeedKangin

一打膠 香港人好似唔玩twitter 架囉

TW搜尋榜係咪跟地區排...
我見到有人post cap圖 #SungminStay 個個tag有第5，但唔知咩文

香港人邊玩 全球嘅飯都刷緊 邊有可能少過佢呀

其實有可能呀 咁我哋刷嘅計唔計

所以香港人得我地幾個刷緊....
好灰

應該計，照刷
twitter應該有個全球關鍵字搜尋榜之類號嘅野

香港飯唔團結 而且大站又唔宣傳 有咩辦法

癡線 我刷到個twiiter鎖左account 2次

到底啲大站幾時肯出句聲

有冇打其他嘢？

咁就好

唔知 真係好激心

明明今朝先同我講完收到 準備緊..準備到依家.
我韓國都飛到轉啦

有呀 每次都帶一張圖

炸雞都食十幾餐啦 係咪打算件事過咗先衝出嚟

望見佢地做野既速度真係...不如留到回歸個日先表態
定還是我地誤會左佢地 佢地根本都反對敏 所以先唔表態

咁佢不如求其講啲嘢耍走我哋 畀我哋知道都好啊

係咁意講句不會就是次事次作出任何回應都好吖

見到有人話"你喜歡並不代表別人也喜歡 我不知道為什麼持反對意見的要被罵"
岩呀, 無人要你鐘意
但你搞到出聲明要人退出 我就拎埋條老命同你玩都得!!!!!

啱 我可以包容你哋唔鍾意敏 唔代表我可以包容你哋出晒聲明叫佢退團

咪係 你唔鍾意係你嘅事 咁你咪自己唔鍾意囉
你冇權利亦都冇資格叫佢走 咁係剝削咗我哋鍾意佢嘅權利
你唔鍾意佢應該係你脫飯囉 邊係叫人走啊
唔通你去到第二個國家人哋嘅嘢唔啱你食你叫人哋國家以後咪Q煮咩

我唔明點解啲人可以咁打橫黎
當自己上帝？一個韓流天團可以比你左右

我們是後盾 吵不贏 我們上

金英雲仲有83

一定為你們吵贏！你們由我們來守護！

把自己看得那麼高

臨訓講d開心野
赫宰仲有30日回家啦

新忙內

赫宰個忙內位淨係可以做2日
跟住東海就返嚟啦

李東海送李赫宰入伍
李赫宰接李東海回家

太動人

呢個真係感動

【Super Junior 未來方向意見調查】
A questionnaire on future development of Super Junior

(Please kindly click the form for ENGLISH version)

自從韓媒報道有關SJ回歸的新聞後，網上浮現不同的聲音，近日更不少人集中在討論「哪幾位成員才能參與團體活動」的話題上，成為了韓國新聞及海外kpop媒體的熱點；

我們工作組內部也認真討論過就事件各自的看法，但發現即使我們只是十數人，也很難有100%完全相同的觀點，如要我們以‘一刀切’的方式去代表任何一方面去表達意見，都是對另一方意見的不尊重或包容。

因此，我們很需要大家親自表達各自的想法，也相信大家能理性、客觀地表達意見。我們會收集及整理所有意見後，以報告形式從不同途徑包括：
(1) 電郵至sj_insta@smtown.com
(2) 在網上公開調查結果(個人資料除外)，
向SM及Label SJ表達HKELF的意見，讓調查的大量數據來說明我們的想法。

我們不能確定官方會否接納HKELF的意向，可能只是一廂情願的做法，但我們不想自行放棄任何發聲的權利。

重點！重點！重點！
重點！重點！重點！
重點！重點！重點！

建議你以精簡的英文/韓文填寫調查內容，包括：
1) 填寫個人資料
2) 有關專輯製作
3) 有關回歸宣傳活動
4) 有關Official FanClub－E.L.F安排

調查時間：即時 至 6月15日(暫定)
調查數量：500名或以上
調查對象：HKELF／居住海外的HKELF／居住香港的海外ELF 均可
*其他地區ELF或組織如希望進行類似調查，我們是樂意提供範本 (請私訊聯絡)

最後，如果你認為此意見調查並不能達到你的期望，
我們尊重你選擇放棄填寫，同時更鼓勵你自行透過任何正式渠道去表達你的意見。

－－－－－－－－－－－－－－

SJHKELF的唯一立場，

就是「我們以SJ團隊優先，尊重Super Junior成員的決定」。

－－－－－－－－－－－－－－

SJHKELF管理組
#SuperJunior #ELF #HKELF
#自己意見自己講 #讓數據來說話
#理性表達_贏返SuperJunior同Everlasting_Family_

有韓飯係sungminstay個連署度留言
이성민, 오빠 사랑해요. 응원할께요
Google translate: 李圣旻，我愛我的弟弟。我會振作
大約係 晟敏 我愛你 叫佢振作

好似第一個好韓飯出現了

佢地搞左咁耐既野
原來真係有人反對

定係識韓文炸

<資訊分享> 有關SJ未來發展海外ELF組織行動 整理帖 (不斷更新)
歡迎轉發

1. SJ發展方向意見調查(中/英)
發起：SJHKELF
調查結果會發送到SM公司和Lable SJ
👉

2. 請願書-晟敏(英)
發起人：Peru ELF
請願書結果會發送到SM公司和Lable SJ
👉

3. 請願書-強仁及晟敏(英)
發起：SUJU Wings
請願書結果會發送到SM公司和Lable SJ
👉

4. 聲明-中國7站聯合聲明(中/英/韓等)
發起：火焰_Flaming ELF 團站、Century Blue百年唯藍、時光_寶藍世界sulu-time、Moment時光、Suju初心_KLC應援站、淺光shallow blue、SupeJunior中文家族站
👉

佢個location 係 busan, south korea啊～

Omg!!! 老懷安慰

咩反對？？

終於等到SKHKELF

SJHKELF

好過咩都唔做 但我寧願佢首先聯合香港其他站都發聲明 起碼香港都加入戰線先啦 宜家人哋想提香港都提唔到

我上面post 左
佢話佢內部都唔係100%統一意見
所以唔會一刀切出聲明

Twitter tag都唔講埋
叫大家上嚟呢度仲updated啦

啊啊 我唔記得嗰句 sorry

唔緊要 對佢地真係好失望

自膠先啊 睇睇下唔記得佢前面講咩 對唔住
咁佢哋負責任都好嘅

真係想晟敏退團?

佢哋唔一致係 唔想晟敏留定咩先真係估佢唔到
幾時跌個好d嘅站嚟啊

原來沒有最失望 只有更失望

如果唔係想晟敏退團 只係對佢今次comeback有意見或者想佢出嚟交代下 最低限度都話俾大家聽佢哋係想晟敏留喺度唔退團掛 依家令人感覺佢哋內部意見不一之下有人想晟敏退團
失望...

真係唔知佢地想講咩
面對啲咁突發既事 仲要聽取意見
又唔其他大站會咁

岩呀 佢比我感覺就係內部有人都想敏退

簡直無嘢好講 佢哋不如再交代清楚啲 係呢啲咁緊要嘅位不如索性睇清楚埋佢哋啦

完全冇大站會咁囉 大家都係即時企出嚟話支持13人 然後再夾埋出聲明
依家佢哋反射弧咁長 成二十四小時先出啲咁嘅嘢

印尼同阿爾及利亞都有站響應 真係呢個地球邊度冇ELF

幾時先有站代表到香港ELF

好傷心

比果啲聽小道就定論佢既人睇下咩係真相

突尼斯

勁，我連呢個地方都無聽過
孤陋寡聞

個petition
太少人簽名
作為團飯好心痛

邊個？

庫爾德斯坦

peru elf 同 suju wings 都太少
peru 2萬幾
suju wings 1萬幾

聽日新西4開播啦！！
係唔係圭最後一份入伍禮物？

唉………
不過peru嘅target係25000 希望快啲到啦…

其實全球elf 點至呢個數

weibo見到內地elf有轉發！
應該未夠宣傳姐（希望集合elf 力量

係大雲同赫海
但係電競唔係叫金希澈

赫海退伍後第一次嚟香港啊
但係拼盤同埋好貴

好貴 點算

一直都唔想有拼盤真係貴
但係D&E同大雲

得三個 仲要最平都千三 但排最尾
好唔抵

只係想睇suju咁點好 一千睇幾分鐘但係排成日

繼續加油！！！！

應該都好難搶飛

直接等去super show好過啦
電競冇希大冇曺圭賢

我都覺 但又諗到係赫海退伍第一場

SJHKELF今次又幾快

頂你 我又笑出聲

重要啲又唔見咁快

赫海第一場真係好吸引

但真係好貴好唔抵啊

係 其實有無得好似黎明咁起個外圍睇

我都想啊 但應該好遠

佢仲要塞一萬人

8月5日 晚上8点「香港電競音樂節」共分三部分，最備受觸目的是8月5日晚上8時舉行的＂SMTOWN Special Stage in Hong Kong＂演唱會，8隊韓國著名歌手單位：包括Super Junior-D&E；Super Junior-Yesung ；SHINee；f(x)Luna ；EXO；Red Velvet ；NCT 127以及NCT Dream來港同台表演。門票將於下星期一（6月19日）於快達票及購票熱線開售，共設1.4萬企位，門票分兩種票價，$1880（佔門票大約10%）、以及$1380。

1880 先佔10%...

小道話大雲會黎香港 唔會係呢個掛

好似係大雲自己自爆
我諗住係fans meeting或者special event或者亞巡架

咪係囉
起碼都要台灣個次咁啦

佢老婆想點
仲厭唔夠煩

佢老婆不嬲都係咁架喇
挑釁D飯佢最鐘意架喇
挑釁完DEL PO就當無事發生

佢老婆係咪真係想敏退隊先安樂

人蠢真係唔緊要
但係唔好衝出嚟7啦
嫌唔夠煩夠 咁多年都冇d進步

體現咗 唔怕癲佬一般嘅對手（kelf），只怕豬一般的隊友
利申 係晟敏角度咋
呢條蛋散唔會係我哋隊友囉

點解敏會鍾意個弱智

好似話不同組合之間有合作舞台
赫海同藝聲有冇先

佢哋睇女人嘅眼光都…

為左佢可能失去一切
果然女人係累人

雖然佢韓飯係癲
不過點解會咁癲
好應該問下佢太太一路以黎點剌激D飯

真係好白痴呢個女人
搞風搞雨

呢條8婆一直都睇唔起飯
講既野寫既野都係笑飯白痴
以係勝利者模式出口傷人

一直對呢位金小姐無好感

正一豬隊友

金小姐心入面咁諗都唔好po出嚟啦 用下腦得唔得

佢用假account黎屌7 d韓飯咪得囉
用真身同吳若希有咩分別

支持老公都唔係用呢個方法架

你覺得佢會無咩？
佢一直都有咁做
佢同d飯開戰左好耐
成日話韓飯癲
但佢地唔係因為佢地結婚而癲
好多敏站前線都真心受過傷害
好多人有好多野無爆出黎
都係因為敏而留左手

佢真係鍾意搞事，做野又唔諗後果

個女人真係

其實我係想打咪算囉 打錯
我對金小姐都好反感的 完全係百癡

腦子是個好東西，但她沒有

冇人會對佢有好感啦 正常都會憎佢

丁點都冇

我諗不如聯署要佢老婆收皮會更快捷有效

咁做應該會一呼百應

一定勁快50000人

佢單野係咪已經上左韓網

係

我一直覺得最想晟敏退出sj既係佢老婆
未結婚已經有人講d人反對
最多咪退出sj做音樂劇囉
就算唔係成員仲大把飯支持

身為老婆安份守己好唔好
我唔鍾意你都冇聯署叫你離婚啦
呢個時候仲搞咁多事 撩起大家把火
到底你係支持老公定係佢anti嚟架
嘈少陣當幫忙啦

點算 好似話韓飯嬲嬲地爆大獲...

請問有冇link睇下

韓飯唔會就咁算

...佢應該真係anti

其實呢個女人
係咪想團結全球ELF同KELF反佢?
可能遲D有tag係we are not support kim c eun

呢幾日做咗咁多野宜家冇用喇 多謝呢個女人

俾佢一個like KO全世界

我究竟做緊啲乜野
我心好累

見到有人團飯轉唯...

呢幾日咁辛苦 宜家冇用啦

條世界級智障咁做一D都唔出奇
而家只係希望有人出手摽住下
可以唔洗繼續爆落去

好攰 感覺做咩都冇用

真係俾佢累死啊

唉
好似話呢個博主係毒唯??

睇返佢其他wb應該係毒唯
依家搞到咁 有種聽天由命嘅感覺

@LIVSM单恋晟敏
【无限期休站】哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈对不起我气笑了。无话可说，大家相忘于江湖吧。有这种神队友，皮下心也很累啊。承受不起这EQ，怕了怕了我走了。但是【我昨天发的公告所有话都是事实，敢刷话题让SM出来说话也是因为公司确实需要承担那部分责任，这一点是不会变的】。再见再见[二哈]

力已盡 心好累
腦子是個好東西 我哋有
但嗰個人冇
然後拖累我哋

連單戀晟敏都休
今次真係無啦

見到特哥瘦好多
覺得心好痛
佢、大雲、十元...個個都好努力SUJU 13
宜家俾個女人搞到...形勢大好都收皮

一個好老婆真係好重要

喊都喊唔出...

最錯就係揀左個咁嘅老婆

我都唔知自己做緊咩

不過一事還一事喎
李晟敏老婆有問題關李晟敏咩事？
Anti佢老婆我比十萬個like佢地添
我都覺佢跟本係唔中意敏係團體
可能係因為咁樣敏嘅團體收入會被團體分
而且係團體入面敏嘅知名度唔會因爲佢係suju成員就會提升
如果專注音樂劇咁敏嘅收入就唔洗分比其他人
而且做主角又可以提升知名度

但無論佢老婆點 我都希望大家唔好放棄李晟敏

雖然未爆post
但係下個post可以叫做 Sungmin & Kangin Stay..?

圭有新相啦

唔會放棄的
佢老婆衰係佢老婆 晟敏仍然係晟敏

同意

無錯

中隊長好似曬黑左

一陣開定新post！
copy緊之前ELF打好嘅介紹，不過補充咗少少，同埋驚太長所以執咗少少，唔好介意

都係遲少少 好長個intro
開好post link 大家繼續加油推!!

新西遊新預告片
秀根叔迷之語調
今晚首播

有记者问中国越南有什么不同，李秀根说，地域色彩抛开不说，安宰贤一开始去中国的时候粉丝可多了，他结婚了之后就一个都没有了[笑cry]圭贤宋旻浩在越南有很多粉丝，每天听得最多的单词就是圭贤哥哥。殷志源说我觉得中国和越南没什么差别，毕竟文化相似。这时宋旻浩说，中国越南没区别，因为我们每天都是在房间里做游戏[笑cry][笑cry][笑cry]安宰贤说之所以一直在房间里也有安全上的考虑[允悲]

Cr 披上馬甲追小哥

到底出國有咩用

每天聽得最多的單詞係圭賢哥哥

唔該哂

suju suju

2017.06.13新西游記4製作發表會#圭賢# 相關..秀根叔叔說在越南我們圭賢的人氣真的非常高，一整天中聽到最多次的話，就是규현오빠 [哈哈][哈哈][哈哈]秀根叔叔的語氣太軟[偷笑][偷笑]官方網址이수근, “베트남에서 최고 왕자는 규현” (AKA. 슈퍼스타)

巨星就是巨星

베트남왕자

忍唔住睇緊直播

睇咗一陣 決定都係忍手等中字

咁快做完

好多劇透 唔敢睇

我都 好想快d有中字

痴線 番工番左一個星期完全冇時間追po too long didnt read呀

有幾版都係因為個件事

2017/06/14 艺声ins更新：
ELF 晚安 不要胡思乱想 好好睡觉哦^^ 明天是Y'sSong 开始的日子…心跳七上八下我也有点不安。好困却不想闭上眼睛 。总之 明天见喽！想见你们！！晚安🌙
（翻译：特特）

大雲哥
我地都唔好亂諗，永遠支持Suju

所以費事睇

佢地成日都知我地諗咩

其實係咪冇乜ELF去smtown special stage??
即係海濱嗰個

拼盤仲要咁貴

大雲最知我地心

啱啊
仲要暴曬同企

facebook又有人爆關係晟敏嘅料…
係不利嘅
心好累啊

唔貼過嚟啦 想睇大家可以去靠北 Super Junior
#12271

有人話佢中降頭

仲要拉埋晟真落水講 明明2件事嚟

好想快啲完 唔想佢地又難受我地又難受
希望comeback可以好好睇睇咁

有人鬧晟真點解係ig打“加油哥哥”
話因為中飯錫佢哋所以嚟“討拍”
我第一下睇又冇諗咁多

唉 我唔知喇 心好累

開嗰個會都唔知會點…

我真係不敢相信我識既李晟敏係個仆街...
我唔信 我唔信

咁晟真有學中文..而且佢IG之前都有用問大家想聽佢學唱咩中文歌啦
根本打橫黎講..
話晟真二世袓仲好笑..就算係..咁佢二世袓關敏咩事先?咁都可以拎黎抽水

突發！！ 大雲ig live
已完

屌

希澈都有出現(留言入面)

又突發又已完

我見唔到希大 但聽到大雲係咁叫希大

sorli sorli
一開始係突發 到我po相就已完

頂！！！！！原來我cap到希大！！！

@宝蓝映像_FirstImpression
170614 #艺声 IG直播内容：
今天会努力完成演唱会…然后super junior，希望大家喜欢super junior就按照superjunior原本的样子去喜欢…然后希澈来看直播了，打了个招呼，问希澈知不知道今天演唱会开始，希澈回复i know，大云说是希丰哥吗？用英语好尴尬。希澈：是我！你这小子！大云：看着语气，是希丰没错了。希望大家度过美好的一天，拜拜。
【翻译：Kelly】 直播最后一分钟左右的内容

千千

今天有一個環節藝聲問他演戲唱歌那個更好,讓大家歡呼來區分,結果問了演戲,全場鴉雀無聲之后就是全場爆笑,果然我們和雲哥哥就是相愛相殺的關系[允悲]
大雲還問了DE誰唱歌比較好,后來又說這二人沒啥可比性,東海和希澈比,希澈勝出,然后又說讓KR比,結果R勝比,然后雲說R勝了,雲說我是主他們是副所以我就不比了,雲你這麼懟入伍的二個,不怕他們回來報復你,果然是藍家風格,不懟隊友不舒服[允悲]

Cr 日本菲菲
-

呢個真係好好笑

希望大家喜欢super junior就按照superjunior原本的样子去喜欢---重點highlight

佢地出左聲我就放心啦

大雲 大雲真係好好

170614 Y's Song in Osaka

Y：和圭賢的合作曲背後有個故事。但是我不會在這講，我去橫濱再講。
誒？
Y：就這麼期待我講圭賢的事情嘛？反正都去軍隊了你們又見不到。
（大家大笑）
Y：圭賢的飯請舉手。
（一片舉手）
Y：我是說真的，圭賢的飯舉手。
（仍然一片举手）
Y：反正要去兩年部隊，你們會變心的。我有經驗，所以我知道。”
（大笑）
Y：比起我更喜歡别的成員的請舉手。
（一片舉手）
Y：我是說真的。
（仍然一片舉手）
Y：那你們做好今晚變心的准备吧。（講這句時超帥！）
（大笑）
Y：不會有喜歡神童的飯吧？
（媽媽舉手）
Y：那不是我媽嗎？嚇死我了。也？旁邊不是我爸嗎？你還把我爸帶來了？

Cr. 金鐘雲的後腦勺

_Ying

好鐘意啲咁man咁自信既男人
--------------------------------

@金鐘雲的後腦勺
眼睛里進頭髮了他說他要失明瞭[微笑]飯笑，他指著飯說，你笑什麼？難道別人的痛苦是你的快樂嗎？【嚇哭】

又黎相愛相殺

你云ins直播金希澈评论。
希：hi yesex[心]
云：是希澈哥吗，哥我今天开始有演唱会，你知道不
希：I know I know
云：不是希澈哥吧？
希：是我啊你这小子
云：这样说的话就是了，这样说话的人除了哥没有别人了[笑cry][笑cry][笑cry](原文cr.dear_404)

難道別人的痛苦是你的快樂嗎？
哈哈哈哈哈

post已開

利特個到錯圖 但都唔該你

sorry 後面更正咗啦
明明照copy唔知發生咩事
冇下次

睇新西 曹圭賢話sj最有趣係佢

畀希大聽到仲唔打死佢

#靠北SuperJunior12302

#非喜勿入XD
這裡是個團飯，最近晟敏的事真的鬧得很大，雖然我真的不喜歡金思恩，因為他的出現只會拖累蘇揪
在晟敏愛上那個女人時，敏敏就完全變了一個樣，就像偶像劇男主角願意拋棄一切不管家人、成員、朋友、欸噗...那些善意勸導他的人...
看到了實情真的很難過，以前可愛的晟敏也漸漸變得非常冷酷，老婆也常常雪上加霜、火上加油
雖然我對晟敏已經有種切心（台語#）的感覺，但是還是不會想要他退團，因為他退了團，雖然有些欸噗們會很高興，但是對成員來講又是一個深深的打擊
不過我們並無法知道每個成員的想法，但是蘇揪的任何一個成員對他們來講就像水一般不可或缺的存在，老少年們也是並肩稱過了多少風雨才能到今天成為長壽男團，欸噗們也跟他們歷經了許多事情才能跟他們成為一個大家庭，我們就好好繼續守護他們吧！
#附：真的很想跟那些要敏敏退團的飯說：「不要因為討厭晟敏而要他退出，雖然他做過多麼荒謬過分的事，但是他的退出就像從成員身上切掉一塊肉般，而且事情鬧大了真的也只讓成員更傷心，甚至影響回歸，這樣並不是個好粉絲，只是不會顧及其他成員的［自私］飯而已，如果成員們傷心，他們見到粉絲臉色也絕對不會是好的，因為居然是陪了他們那麼久的粉絲要成員退出。」
#哥哥們走了12年的花路，但是我們還有更多的12年要互相陪伴喔～💓💓💓
#謝謝看完😚😚
#審文組這段有爭議的期間，你們真的都很辛苦，謝謝你們的付出（鞠躬❤️

投稿日期： 2017年6月15日 10:18 CST

分享文

[语录]

#SuperJunior# 利特：我们SuperJunior 以后不管如何被践踏都充满生命力 的杂草一样努力成为永远全力以赴的组合

金钟云：喜欢super junior就按照super junior原本的样子去喜欢

Cr as superjunior潮男控

本专页支持和平，不吵架，只会守护完整的13+2，一个都不能少

云蛋

170614 Y's Song in Osaka

Y：一年大家變漂亮了，還是大家本來就這麼漂亮？怎麼搞的今天來了好多漂亮的飯呢。…怎麼我一說起漂亮的話題我媽就在那兒樂呢你樂啥呢？

Cr. 金鐘雲的後腦勺

_Ying

又懟媽媽

其實可能係大雲媽媽想要個靚女媳婦呢..？

作為ELF我會支持SJ嘅決定

我都係 只要係佢哋嘅決定

時移世易 大陸姐姐都…

大家係睇完講晟敏真相之後既決定？
定因爲佢老婆？
無論結果係點 我尊重佢地既決定

有無link投票？

大多數因為佢老婆
成班大陸姐姐本來都話stay
但佢老婆哩個豬隊友搞到佢哋好多轉軚

其實係 個個都俾個女人搞到心淡 甚至放棄
不過呢個投票其實唔係藍家嘅都可以投

李晟敏還李晟敏，豬老婆還豬老婆
大家聽大雲話唔好亂諗野就得啦

真係容許我講粗口
屌你個user name叫拒絕被代表 然後結尾話結果會代表c-ELF比sm係咪傻撚左？

岩呀
愈睇愈心累

我只相信我看見的

唉 搞呢啲投票其實好無謂 根本連大陸姐姐都分裂
邊一邊少票都會想推翻個結果
頭先睇咗好耐 先睇到粗口係邊

而家連微博都唔想上 日日嘈 日日放黑料
日日一係叫out 一係叫不退團但不回歸 唔回歸咪變相out囉

最慘係又有人放出嚟話敏媽好傷心 個仔為咗要結婚反叛
個個嘅說法都唔同 真係遲早精神分裂

睇完呢篇又舒服左d

其實我就一句到尾，suju嘅選擇就係最好嘅選擇
呢個世界無人比佢哋更加重視，更加想suju好

有時唔知係傳聞定真相嘅野，睇完就算，唔好放響心上

無錯!!

依家都放棄再爭論任何嘢 我都係相信同尊重所有成員嘅最後決定 已經睇到好攰

已經多到唔記得 決定唔再睇

對 自問之前已經盡咗力 而家想為其他成員加油

現時投票（將持續更新）
1. DafBAMA2017
template：

I vote for #SUPERJUNIOR #DafBAMA2017 #DafBama2017_SUPERJUNIOR @dafentcom

以上為twitter版（另有facebook、ig版），每次記得改少少，不可完全一樣。

2. 2017全球最帥面孔投票（以下資料來源：SexyFreeSingle_ELF_AllianceCHN）
～主要在Instagram刷，去@tccandler 下找始源東海提名照下面like，之後再up相刷tag投票，兩人要分開。
～這個因為看到這個投票tag裡面其他侯選人全部都是官方侯選照，單人照，帥照，所以經討論我們覺得應該要單獨嚴肅投票，最好都放始源和東海的官方侯選照，單人帥照。大家觀察下tag也會發現這個獎不像上面2個獎有侯選人單獨tag，只有那個集合所有侯選人的tag，所以需要讓始源和東海的照片醒目一點。我們找到了幾張圖供大家參考。

始源template
I Vote #siwon #choisiwon @siwon1987 #superjunior from South Korea for @tccandler #100mosthandsomefaces2017 #100faces #tccandler #IndependentCriticslist

東海template
I Vote #donghae #leedonghae @leedonghae #superjunior from South Korea for @tccandler #100mosthandsomefaces2017 #100faces #tccandler #IndependentCriticslist

每次記得改少少，最好唔好完全一樣。

大家加油

唔想再睇呢啲所謂真相
真相只有佢地知
無論如何都會支持suju
隔左兩年先回歸
真係想佢地開開心心

oh my god!!!
頭先東華哥live 一開係東海！！

又無通知

做咩喊呀？

我都唔知

@Mouiii_
小旭(5歲)和小圭(5歲)在路上被有著喜歡跟可愛小東西合照嗜好的藝聲哥哥(22歲,在咖啡店打工的大學生)捕獲，急忙跑去跟始源銀赫東海(14歲,中二)求救。這組圖實在太可愛了[心] [cr.matatabi_99]

好可愛

#金鐘雲##藝聲# 170615 Y's song 大阪2日目【飯後記】
cr. mptxs5_23
1️⃣ 雲哥哥無意識地做出一些謎的舉動時，飯都會笑，雲「為什麼笑呢？難道是覺得不管怎樣先笑了就好嗎？😠」超可愛
2️⃣ 雲：這是最後一首歌了
飯：誒——
雲：你們這個「誒」說得太多了，我都有點喜歡了。在韓國只有小孩子會說「誒」，每次你們這麼說我都感覺自己也是像小孩子一樣被對待了。但是不會感到不愉快！
3️⃣ 雲：遠處的大家有很多都在用望遠鏡呢。啊咧？近處還要用望遠鏡的人是在看什麼呢？是在連鼻孔也看嗎？

日譯by cake

Cr LoverPoetry_金钟云资源博
---
__無涼

萌到

鼻孔

係靠北super junior睇到
笑死

諗起之前始源po勁多呢啲圖

同意真相得佢地知
最憎啲人亂咁解讀佢地諗法
喺靠北sj見到有篇話ig live見到其他成員唔想理晟敏
心諗短短幾分鐘既live講到好了解佢地咁
但而家好似越黎越多台灣elf 支持退團

岩呀 我地又唔係sj 點解要質疑佢地咁多年既感情
我都有睇個篇話live 無人理佢
但明明我睇live 大家都有理佢
而且其實平時睇電台節目個啲佢都唔係好high 咁搭話架啦
唉..

其實我都見到大家有理佢囉
啲飯佢哋企咩立場就睇啲咩嘢
真係冇得傾

戴比卡超帽，超得意
羨慕識畫畫嘅人😌😌

慶幸呢到有大家明白及支持

其實好難唔支持嘅
一日係suju嘅成員 一世都係
我地既唔係公司 又唔係其中一個成員
又點能逼任何一個退隊？
作為elf 未必需要無條件相信佢地
但係連不反對都做唔到 又點樣有資格自稱愛佢地？

紅字

紅字要quote你先見到個area

依句野唔單止適合小雲同敏依單野
三爺同我家范都適用...
由4輯所圈嘅飯開始 已經唔知道suju到底有幾人
唯13 唯12 唯10 d數係咁跌睇到有d心up

傳聞係zorr ig

新粉留名

Zorr 又溜金希澈

但個ig 好似咁多女人唔多似😳

歡迎加入一齊吹水等回歸

唔想見到唯9
永遠唯13

你好

真係笑死得希大跑

我係facebook見到咋唔知係咪真

唯13

Zorr第一個節目

厲旭個表情

做乜鬼

頂 點解呢個好似無睇過

Jm9

Cr. ELF_TFCrystal

做咩好似狗叫😂

佢哋原本唱嘅時候都好似青蛙叫

記得佢地去台灣super camp有玩搭羅
話大隊2017終於結束顛沛流離既日子
將會大紅大紫
呢句一直記到依家
雖然唔可以盡信 但希望係真

我都係

其他國家ELF畫既手燈
我簡左啲靚少少既po出黎

cr 小野妹子學吐槽

純粹幾發人深省所以轉

依單真心唔關suju事啦
係akb嘅野
只可以講話日文偶像文化同聲優偶像文化都係咁痴線
利申：在下中意嘅聲優深受其害

大家都係偶像界啫 所以轉嚟俾大家睇下

道理我地都明
但係日、韓兩地不嬲都有種水火不容嘅feel
轉黎依道比有心人睇到未必係見好事

錯字自膠

Ok sorry 下次注意下

因為我身邊d朋友有k pop粉絲有j pop粉絲仲有acg宅 每一邊都有唔同嘅潛規則
搞到我成日夾係中間咁
打出黎嘅野都有d太過 唔好意思
其實你轉出黎都冇錯嘅

唔緊要啊 你都係有所擔心啫

⚠今天座談會準沒錯⚠
有粉絲目擊 #利特 #希澈 #藝聲 #神童 #銀赫 #東海 #始源 在SUM cafe (SM那棟新大樓)

※有在看到其他成員，會在加上

今天座談會？？？？？？
焦點人物呢？

唉 無左佢..搞到有d sad

短腿海

佢到底去咗邊

原來係今日 唔知個會開成點呢

當事人一路都唔現身表態
難道要其他人承受？

我估唔係今日 可能只係普通開下會

因為希大好似依家去左睇twice

睇完好有衝動買飛！

應該係 唔見韓飯有特別反應

啊好衰架
好貴啊
嚟開solo con啦

Solo con 1680就話姐
唉

努力做迷哥呀

咪係囉
Solo con 幾貴都去

順便宣傳

知乎 如何看待在SJ即將回歸的時候韓飯要求晟敏退團？

入邊有飯講到估計SJ而家嘅情況大概係點

我睇咗一半都冇就睇唔落去， 越睇個心就越累
其實心願只係想SJ一直都喺度
唔想特哥希大佢哋咁用心付出，一直為SJ所做嘅嘢白費

轉下topic先
睇到微博有人講有新飯問點解係赫海唔係海赫

笑死李赫宰

@牡丹江原道-庚年希时光：
喜欢你的时候一切都是光点，不喜欢你的时候一切都是黑点，没毛病[摊手]

[cp]【instiz】#Super Junior# 团霸#圭贤# 的故事→#银赫# 控诉圭贤说"一般忙内不是应该先到练习室等哥哥们吗?但是圭贤总是迟到,基本会迟到1个小时.有的时候因为实在迟到太久了,哥哥们就说了几句,圭贤反而发火说道'弟弟的话也有可能迟到啊!!是弟弟啊!!!',于是哥哥们听他这么说就会想是这样吗,然后哥哥们纷纷道歉说'圭贤啊,对不起'" [笑cry][/cp]

紛紛道歉

好多人已經由最初撐敏到敏將飯送既禮物比佢老婆
簽名改做有佢老婆匿稱 豬隊友又走去like 個張圖
知道呢啲事之後開始唔再支持敏
溫和地就主張不退團不回歸
激進既大家都知
唉 點解難得既回歸焦點去左呢度 心累
到現時為止 當事人好似無諗住出黎澄清咁
實在太多所謂真相 雪球愈滾愈大
係咪應該有個交代呢
希望佢地開完會會有結論啦
結果如何都係會支持佢地
只係唔知用咩心態對待敏
如果所有野係事實都真係好失望

希大又去左在中屋企

下？？？？？？？？？

170619 在中IG更新希澈相關視頻1＋希澈回覆

在：這是真的啊...

希：說了不是串通好的啦哈哈哈哈 甚至就連在認哥錄製的時候“（應該）故意要出錯”吧？（這樣想）所以會有猜不中的時候哈哈哈哈🤔🤔🤔🤔

在：我以為是串通好的...你厲害哈哈哈

視頻中：
在：哥~下一首歌昂
希：嗯~（說了一首歌名）
在：哈哈哈哈你怎麼知道的？！！
希：大概7年前的歌 應該是金賢珍（音譯）姐姐和水晶男孩一起在**綜藝裡面唱過
在：下一首
希：（又說一首）
在：你到底怎麼知道的！！！！
希：我知道這首歌 現在音源網站上都下載不到

cr : 暖暖醬子呀

有無人記得咩節目

莫名感動啊

係ig評論吹水但唔互follow

Do dream 故事秀

紅藍一家呀
大概驚公司...？雖然希大唔會真驚但係sm發起火上黎除時又淨多樣野煩
例如好認真咁ban死jyj

可能係
不過唔緊要啦 佢哋私底下fd就好

sm twon hk係咪冇人買
乜解我11點先入都仲有位

除咗啲靚位其他都仲有飛
未試過咁輕鬆入到賣飛個page

Zone 2, 3都有
真係勁輕鬆

我依家入都仲有zone 3
所以你地有無買?

冇買到 真係太貴

一時衝動買咗
我頭先買嘅時候本身係買zone 3
後尾超時再買又有zone2

好貴 留返啲錢俾SJ CB
不過又希望多啲elf去 等佢地知香港仲有好多elf

靠你啦
幫我地high 埋一份

好擔心冇乜人去，又好擔心冇應援

Zone 3係工銀卡專區
姐係我

終於有休假

今日公開都買到
終於有ELF都去啦

好好玩

弘大生日燈應援

好靚

@利特吧_TeukBar : 20170619 SMT 济州岛研讨会 #利特##大势MC利特# 济州机场到达😂 飞机上有个小插曲～ 自从养了娃之后，去哪都会带着天使特人偶～前面图帖里的那只>< 结果顺手放到了礼物袋子里、下飞机要拍照才发现忘记拿出来就给特哥了[允悲] 做了快十分钟的心理准备才厚着脸皮开口讨娃娃[允悲] 自行脑补特哥一脸懵逼从袋子里面掏出个娃娃[允悲][允悲][允悲]讲这个故事的主题是：SJ队长利特平易近人善良可爱[爱你]
好想睇

俾小旭嘅眼神笑死 停唔到
團霸團寵

我都

唔知我10號過到去仲有冇呢

可能會轉左利特

唔係bo 10號應該再轉希大

各佔一個站好冇

Good idea

韓國時間
厲九生日快樂

小王子生日快樂

小旭生日快樂

新西遊記4係我每個星期嘅動力

左上角圭擺錯邊，睇到好唔舒服

厲旭生日快樂

睇完啦

花庚？？？？？？？？

已睇
好想知圭圭係咩任務

睇完
又要等一個星期

呢集係咁多季我笑得最大聲個集
好多謝節目組同其他成員協調時間
圭圭先可以出演

提醒大家下個post已開

Sm 個濟洲研討會係咪得特同童去左 ？
特哥只係去做mc?

轉盤個到真係笑到我

佢兩個出道前已經好fd
係人體探險隊庚發音唔正都係影著在中
而且佢笑得最大聲
聽紅家嘅朋友講話在中嘅韓文係庚教嘅
其實依知cp一直存在著架

我唔記得左今日係小旭嘅生日

好似係

羅pd即刻縮到

快啲講聲生日快樂 趁我哋未到12

等我

推埋去！

呢度見！！！！！！！！！！！